達哥玩A Plague Tale: Innocence睇殘體字幕

有英文唔揀 話方便啲睇殘體都無所謂

變質了

Chatroom仲有一班人問有咩問題

唔係得支那用殘體字 唔係支那game就ok

嬲豬

達狗不嬲奶共

達狗自從巴塞反輸R聯之後就失去左自制能力。

佢好似唔識處理

停撚左係到

達哥避重就輕

話簡單中文易理解隻遊戲

但就無回應 簡繁中文 問題

達哥有忌諱

on9 我唔信你班撚樣自己打機有殘體唔揀會揀英文 麻撚煩

個chatroom勁多五毛話冇問題

Chatroom班友仲係咁問簡體有咩問題

佢近排唔知點解易嬲過以前
我就無所謂既，快d玩好過

明明以前好似屌鳩殘體字

似係唔想chatroom鬧交
自己想方便用中文

你自己廢姐

真係兩難，英文又深，睇唔明，中文又公關災難

Sorry得殘體同英文我揀我實揀英文

咁就五毛?

你自己睇唔明就覺得人地同你一樣睇殘體？

成個chatroom大把人話睇簡體字有咩問題, 戇鳩鳩, 作為香港人, 一d骨氣尊嚴都冇, 死全家啦

你唔係真心以為個個好似你咁公開試英文唔合格
住公屋月入兩皮做足成世低下階層啊?

唔知嬲d乜
咁多人睇一定有人支持有人屌

我睇戲打機都會揀英文>簡中

而家一話達狗就會一班人衝出黎
明明一直都係屌住睇，近排達狗比以前更唔屌得係真喎

食人血饅頭都算
仲要合理化奶共

隻game用英文啲專有名詞點直播

睇得明點都要用時間思考啦 睇劇情你未理解完又下一句 係咪最好既遊戲體驗呀

唔係話撐殘體
但咪又要辛苦達哥要即時翻譯

食撚屎啦咪盲反，你都係睇佢玩
唔撚鍾意就咪撚睇啦柒頭皮

唔好咁撚煩啦屌

有問題還有問題，如果睇英文達哥要消多幾多精神

咁以後隻隻game 都玩簡體囉。 咁唔差在講埋普通話啦 ，用普通話開台 囉

英文中文對睇個個有咩分別啫
係咪佢都會UP多次對白
講個個煩啫係

有得揀點會揀垃圾語言

屌拿聲
中文都睇唔切就轉字幕啦
仲用英文
譯撚死達哥咩成班on9

轉法文仲好啦

2016 02 04 達哥談香港文字簡化問題 繁體字才是皇道 劣币驅逐良幣 回想中學語言書

變撚晒質

憤青

冇得簡繁中

達哥又漠視民意

如果得殘體，我一定轉英文算

呢度都有勁多兒登仔覺得無問題
你睇下自己負皮數

為撐達哥成班小學雞少少獨立思考能力都無...

以前D 英文GAME咪又係咁玩

滑坡?

最弊係達哥都翻譯唔到呢

你打機唔洗配音

成班都弱撚智
你咁撚叻咪自己玩個陣用英文囉

人地玩你理得人地用咩文

依家係得簡體揀

PS4無繁中?

達哥底線越拉越低，班小學雞又跟住越拉越低... 毫無獨立思考能力...

呢隻game冇

而家係唔屌得，因為多左d「真達粉」

一單還一單喎 上面講到好似個個都會揀殘體

最撚好笑係達哥讀中文系, 竟然因為打機覺得冇咩所謂而睇殘體字, 作為達粉都要屌鳩柒佢今次

齋聽唔睇字幕啦陣間達哥譯唔切仲尷尬

on9仔有冇第二句
你似小學雞多d

咁未唔好睇

無話佢唔轉得
佢點做都大把人支持架啦

成個chat room都話冇問題 好心寒

我真係唔明有咩好嘈打個機 為求開心 理解到劇情咪得 咁都可以扯到奶唔奶共 唔通揀完英文你地又會自己走去睇字幕咩 咪又係聽達哥講 到時佢又要翻譯啲英文比你地聽 又要去理解劇情 打個機直播搞到咁辛苦 仲慘過返工

挑，咪一樣咁多人睇

以為你地咁有吉屎一有殘體就咁睇，咪又係死死氣繼續同達狗含撚

唔見得有乜問題

當學下外語啫

又要睇又要屌
天唔係玩支那game都唔知有咩好屌
係咁政治正確咪唔好睇囉，on99

用簡體＝賣港賊
好似係

今次真係抵屌，用正體字/英文呢啲係作為一個香港人應有嘅原則，唉你班兒登仔醒下啦好冇...

啲人係咪趁機反達哥

明明平時係政治因素先憎支那，打機依啲睇故事緊係效率為先，隻game有啲terms native 都未必明

唔明有咩好坳 over咗囉班友

笑撚咗

人一紅就係咁
多人睇會好難控制又要岩哂咁多人胃口
不過達哥台真係多左好多00後小學雞
依家間唔中見到chatrooom有人打簡體字

我哋中國人睇簡體中文有咩問題？

自己間公司都係中資底,知咩事啦

鄧backup佬慘

666啊清
日本鬼子亡我之心不死

係無問題喎
你睇佢玩都想佢玩得舒服
無人迫你睇

達哥自己覺得睇得舒服咪簡體囉

今次幫唔落達仔

連呢度都咁多人覺得殘體字無問題，我係咪發緊夢...

開完台send條片畀佢睇

呢隻game 冇得選，佢開頭選字幕時都問有冇繁體字

達哥牛b死了🤙🏿

佢都算係知名公眾人物, 都叫有一定影響力, 咁樣縮法, 傳遞緊俾好多心智未熟/盲毛既訊息係為左開心原來可以不斷縮, 縮撚到你睇殘體字, 寫殘體字, 講支那話都冇撚所謂, 香港慢慢咁樣死係呢d弱智手上

情況唔同啦 樓上班友打機唔使即場配音 揀英文自己睇得明就得

溫水煮蛙無問題？？慢慢一步一步黎。陰d 陰d 挑戰你地觀眾底線。 呢d 手法你唔覺得熟口熟面咩

上次玩大6game. 今次睇簡體 ，下次又唔知係咩

其實就咁聽落啲英文都唔係好難啫

back你老母咩企開啲啦

都無計，睇開都知達哥英文唔係幾勁

今次我接受佢嘅解釋

達哥:我地中國人....

一睇就明係有班白痴仔見到終於有位入就好似執到金咁啦

haters gonna hate

0.5$已存入銀行帳號帳戶

即刻上熱門

仲達仔前達仔後，同你有親咩達狗就達狗啦

唔係反達哥 隻game冇得揀咁冇計

係有班人支持簡體覺得冇問題

即刻搵到位入
加油呀大家達哥應該等左呢刻好耐連登終於反佢 肯定再紅d

達狗以前出賣得backup大哥
今日出賣港人都不意外

問題係以前屌鳩殘體字 依家就話邊個方便就用邊個？

屌你老母呢吓真係幫唔撚落大佬你之前我都話當你自己投資去推隻大陸驚，無得屌咁盡，依家無出過錢，連自己文字都唔去捍衛

Chatroom 班垃圾仲要話無問題屌你老母無問題你死返上大陸住啦

咪又係死死氣睇

當年mgs4全英咪又係咁玩, 其實最撚重要既原則係身為香港人, 永不向殘體字低頭

唔講唔知達哥原來一路都只係玩有中文字幕嘅遊戲

其實你政治正確咪得囉 佢又唔係有繁體唔揀繁體
唔明有乜好嘈 達哥都話自己對隻game有興趣
咁梗係想了解劇情方便啲 更何況仲要直播比你地睇

點解達狗台啲人咁鍾意鬧小學雞?
咁今次撐英文係小學雞定撐殘體先係小學雞? 定根本全部係

冇睇今晚live，但係如果係真就好失望，明明以前dead rising屍人等等都冇中文字幕，為咗方便揀簡體講唔通

冇睇啵傻鳩

做得好

咁撚小事都無獨立思考能力就抵撚死啦

而家迫你跟住同簡體咩

打機仲要搞咁多野真係on撚9

達哥睇得舒服易講對白梗係方便左佢先啦

2:16 佢話簡體字最(好)差 繁體字最好

kong u 文科仔點解唔揀英文…
觀眾唔識咪聽達仔聲演囉
方便邊個？心照啦

你有聽達哥都知。佢係屬於傳統大中華膠 認叫我地大家中國人。

講到有得揀咁
又要配埋音俾你班契弟聽
又要受你地氣
要屌就屌間廠冇正體
定係你地個個都有Simultaneous Interpreting certification?

變哂質啦一早

之前本來都有睇開
但係今次真心幫唔落

隻game配殘體字搞到好似睇老翻咁

成班控制型觀眾真係好恐怖

其實唔係殘體字冇問題我不嬲都唔鍾意簡體字 但係重點係你睇佢直播打機 係為左睇字幕？定聽佢講劇情先咪又係聽佢up 咁佢為左方便你班撚樣了解劇情先揀簡體姐

唯一解決方法係唔撚玩唔知佢會唔會行呢步

佢玩緊咩版? PC PS4?
PS4唔係有繁體版咩

冇繁中有咩辨法？
達哥英文又唔係勁

之前收錢打機算，拉埋d無謂布都算
今次收錢拉布簡體字
點呀達哥

識睇同做到即時傳譯好似兩回事
hku唔代表做到

根本揀咩都會俾人屌 揀英文達哥又解唔切 觀眾又無癮 肯定玩幾日就會叫達哥轉翻殘體揀殘體又會俾人屌奶共依家又唔係唔揀繁體揀殘體

自己打機用咩文wfc?純粹享受打機殺人嘅快感
但佢開台要講故事畀觀眾
第一句佢都譯錯你想佢點做直播?第時你扮友唔明又洗版叫佢轉game咁佢點?
我都唔想睇簡體 但方便佢為主吧 佢睇一堆專有名詞自己都譯唔到點玩得有心機?
大佬呀佢仲要用自己方式present隻game出嚟 唔好盲反啦please

啲人咁易比人影響到就死撚左佢啦

以前都用開英文字幕啦，成班扮盲無而家先有睇達狗？

我覺得達哥點衡量都係可以理解嘅，冇字幕係真係會影響遊戲體驗係事實，但最撚嬲嘅係chatroom班人屌咩人話殘體個班係盲反、小學雞一係就話咩網上就兇狠現實碌撚，依家我上網留comment要唔要出cv逐點去講自己為香港做咗啲咩

支持正體字/英文，屌殘體字 = 撚樣

寫信同間廠講

同意
同埋如果有簡體同繁體中文揀，佢揀左簡體就話姐

前幾年d game咪係又冇中文，佢又直播到

都唔知反咩，又唔係得大陸用簡體

即刻少一半人睇佢就會轉返英文喇，不過港豬係鍾意溫水煮蛙

其實以前玩啲英文game都係咁譯架啦
最多唔識譯佢會9up 仲好睇啦

真係無問題喎

你唔鍾意簡體咪自己玩個陣用英文囉
你鍾意同法文德文都得架

人地達哥都講明用簡體為左翻譯得好啲都要嘈

自己有興趣都無得玩落去就真係好慘

唔怪得d官員話啲人乜都政治化

一齊大把game鳩譯咪一樣咁好玩咁好笑
不過既然簡體字方便啲 咁咪睇囉

無既，之前人中維新全日文咪又係咁玩，唔明點解唔用英文
老實講，殘體都唔係老馮識睇架

佢唔識英文

人中以前日文鳩譯都係咁玩啦
hitman saint row Thief 一堆英文game 以前都係照英文玩冇問題

以前Octodad、MSG4、人中、Outlast、死魂曲照玩外語，一樣玩得開心，一樣係聽瘋狂配音依家用簡體點解釋？

其實又唔係咁講啊
一味本著政治正確
同啲人話自己憎中國大陸但又返上去飲喜茶
都係自己呃自己

咁依家係咩人咩都去政治化啊

得啦知啦,唔俾人睇簡體好叻好政治正確呀
好威威呀你地

搵石頭掉死佢囉好唔好

成班人assume其他觀眾都好似自己咁弱智

你覺得觀眾影響力會大過個直播嗰個？

如果對象由達哥變做大J 伍公子，呢個post應該大把人鬧佢賣港殘體狗
利申全部個都無睇

人中好似慣例有本中文故事譯本

殘體方便啲呀

收聲啦阻撚住睇達哥

應該選法文，之後睇達哥FF亂譯。

所以當時d對白有7成佢都鳩作解出黎

好多負皮
估唔到係達哥同反殘體字之間 連登仔係選擇達哥

但都唔會句句譯撚哂俾你, 當年維新鳩配音好笑又好睇

咪撚盲反啦
佢都講到明方便讀比你聽
你咪唔好睇啲字囉, 佢睇佢讀之嘛
邊影響到你

達粉最撚黑人憎就係人地做就錯,達哥做就冇問題

我相信好多人都係得把口
現實生活英文同簡體都係選簡體

中世紀故事英文可能難d掛

死忠係咁

做乜撚野事，你話如果隻game有哂繁體同簡體字，而達哥仲揀簡體字幕，就係達哥奶共姐。但而家冇繁體，用簡體字唔用英文都就代表奶共？陣家睇唔明又俾你地串英文癈

收皮啦, 你冇骨氣唔代表人地都冇, 垃撚圾

繁中>英文>日文> 簡中or其他語言=唔玩

佢玩到而家睇都無睇過chatroom 都廢鳩事理你地

之前有隻game入面有普通話啲人一開始咪又係屌到飛起

結果原來係台灣人黎

成班又係收曬皮

以前啲game根本冇中文subtitle 簡

真係句句譯曬比你本野仲厚過隻game盒

不過要買特別版先有

轉GAME吧啦
玩英文又理解唔到
玩簡體又俾人屌賣港

呢隻game達哥有冇收廣告費玩？

呢個係離譜到連第一個chapter 個名都唔識
想問全英點睇

你知唔撚知香港法定語言係中文同英文, 中文由細到大都係學繁體字, 你竟然同我講殘體字地位高過英文? 你咪撚玩啦

想像力豐富 居然可以講完一個假想出嚟當理據咁講

你又點撚樣啊垃圾
你望下金鐘m記圖啦
你係其中一個黎jar
垃撚圾

你自己垃圾唔好以為人地都垃圾

利申: 明白隻game無正體中文無怪達哥

反而伍公子打機寧願睇英文都唔睇殘體仲要自己幫埋個角式配埋音

死咗好多啦

有咩問題？中國就一定要反？

樓主好勇

達粉個龍門又搬佐去邊到

痴撚左線？我幾時話簡體字地位高過英文？

啱啱閂咗啦睇咗達哥六年，唔係話因為殘體就唔睇，而係見到佢選擇用呢個解釋簡化所有事有少少失望姐，佢唔會睇唔到chatroom好多人屌人政治上腦、盲反，但佢只係解釋殘體係個necessary evil而唔屌埋個班去政治化嘅人，恕我無辦法睇啦。

中國人睇中文都屌?

轉game就解決到問題

對達哥好失望
睇佢益你含啲英文又係好唔掂但明明hku grad

如果鬧達哥嘅 一定冇企起達哥立場諗野
你諗下你係佢要搞直播
唔係你自己一個起家玩
你自己轉咩文都得
要直播一定係方便達哥直接講出嚟
我就唔信達哥勁到一望成段英文可以秒轉中文

但當然成班00後聊天室話簡體冇問題 簡體係大眾化
日文漢字學簡體 成班大陸喱正on9

今次只係為直播先用簡體咋

連登仔迷偶像迷到支持共產黨

笑咗

直接唔睇,等佢轉下隻game

我都唔明點解簡殘體就等於唔識英文

唔係話撐殘體
但咪又要辛苦班大陸人要即時翻譯
都係講翻普通話啦 還掂一家親

殘體同英文, 你揀殘體, 仲唔係將英文比下去? 寧願睇殘體字都唔睇英文呀你, 支那仔

既然咁方便 樣轉普通話語音啦 仲方便

英文game 揀英文
日文game 無繁中就日文

唉⋯⋯

咪係度偷換概念啦
而家係冇繁體 英文又深 到時唔明又屌鳩人

終於有人睇到伍公子嘅好處

6000個睇緊 多你一個唔多
唔送

屌咩

KongU 仔覺得睇殘體會方便過英文，真係KongU之恥。

我睇撚咗7年 真係睇住佢變

你閂咗 chatroom 咪得...

校名同個人英文水平邊有得畫等號嫁

咁都叫唔掂 你鬼佬國家生活呀

提提大家
香港地
八成垃圾係連八大都入唔到
當中一半英文連格都唔柒合
仲要九成都係住公屋
你叫呢班撚屌睇人用英文打機？
咪撚玩啦
我就撐殘體啊
反正你班支那港豬死姐
我就揸住BC睇你地支那港人仆街

屌你老母 你咪咪撚睇囉 咁多嗲做乜

而家開緊台

得你一個要死全家

收皮啦 你相信就=事實？

英文都唔識叫人用英文necessary evil走啦你

講得好

我就覺得達哥應該轉英文嘅
但唔好講到睇殘體係好撚大件事
只要你唔教下一代寫，唔教佢用
解釋點解要用繁體
唔該唔好將呢個責任推比人
一個steamer做少少野就改變到人宗旨
咁嗰人都幾廢下

英文係母語黎
咪撚同我講完全睇唔明
況且佢唔明嘅都會自己腦補9up

唔講以為有正體同殘體揀揀左殘體字幕

達哥個解釋勉強可以理解 佢要即時譯一定睇簡體易d
但有班人話用簡體有咩問題 呢個先係最恐怖

你真係唔知而家八大好易入...唔好ff仲係20%人

根本重點係中文字幕得簡體可以揀，揀英文又好難好快譯做中文

你話有繁體唔揀就話姐成班都痴線

that's why i never leave my comment in chatroom 普通討論都直接得出呢個結論，無能力再講落去

達狗到時舔共班CHATROOM都話人地都要食飯架

而加係三毛唔係五毛了

市場主導姐, 無必要鬧個streamer
佢鍾意用法文西班牙文做直播都係佢自由
反正我唔想睇就唔會睇
唯有希望佢快D爆機轉game

恨鐵不成鋼啊

有人唔鐘意飲香港奶茶但會返上去飲喜茶
有人唔鐘意飲香港奶茶但都唔會返上去飲喜茶
達哥而家係邊個？

如果係殘體中文同英文之間
一定揀英文
唔洗諗

因為伍公子英文好過達哥

好好奇大家英文係唔係真係咁勁

你知唔知控制型觀眾點解

扮咩呀之前達哥幫支付寶賣廣告夠係無人覺得有問題，其他youtuber？咪又係比人屌叫佢地賣廣告返大灣區賣
All animals are equal, but some animals are more equal than others，人不嬲鍾意嚴人寬己，你都無需要起哂鋼咁，睇野主觀並唔係你或者任何一個達哥fans既專利

唔講以為達哥讀英文系

願聞其詳

譯唔到咪9UP囉 又唔係未試過
頭幾年直播嘅GAME全部都冇中文咪又係咁玩

有得揀繁中都用簡體就話幫唔落
依家簡體係原罪預左俾人屌

以後所有game都唔使出正體中文，反正係中文就得

平時：屌你老母殘體支那狗
達哥有英文唔用用殘體：好小事姐有咩問題
一打唔洗找

佢以前用英文夠睇唔明要9up啲對白，你而家先睇達哥？

我睇左陣直播 D專用名詞多到 特別個故事設定係中世紀 咩審判所
照你咁講咪要成隻game都要9up有得揀就話屌鳩佢姐

維穩達又現形

以前大把game係英文日文玩 聽佢鳩配先好笑

問題係而家小學中學都係抖音 普通話 覺得好正常冇問題
可以做到嘢就盡量做啦 我地係度嘈都無補於事
我地討論幾多個1001 都唔及達哥直播一晚

班建國憤青嘈人用簡體就最叻
叫佢上街出黎就不了

依隻GAME係咪長玩定係手機GAME咁玩幾集就算?

啱啱望咗一陣 chatroom幾乎一面倒都係話唔鍾意就走
真係同啲五毛理論無分別

係你廢姐

即刻講全黨死清光

連登同班達粉都變撚埋質
早兩年佢用殘體比高登連登屌撚到上天啦
而家連登仲要咁多人認為無問題

收皮啦
唔同立場就屈人五毛
你仲未撚柒夠?

認同

連睇達哥你都覺得會有五毛
笑撚死人

收左紅色資本緊係要做野啦

ps4 game嚟應該長玩
不過我諗達哥要chatroom唔鬧交只可以轉game

成班社會垃圾為拗而拗 九成平時冇睇達哥係度炒花生

好似話佢有興趣先揀呢隻GAME? 無睇直播
叫佢9up譯中文果D有無諗下佢打機連自己都享受唔到個故事仲有咩意思

你覺得無係你天真無邪

証明揀啱game真係好重要，成日都覺得達哥揀啲game佢自己都未必鐘意，睇既人又愈嚟愈小。

認同啊，但chatroom啲咩小學雞、反共反上腦留言如果達哥都唔覺得係個問題嘅話，我會真係有少少失望

達叔英文未勁到可以即時英譯中成日鳩up係人都知啦
唔通你得自動波牌又不自量力走去揸棍波車咩

知你勁啦

轉game啦 見到殘體字就唔想睇
利伸已熄台

兒登真係冇改錯名

處理得好差，佢知唔知自己fans係邊邊人架？得失咁多觀眾，腦裝屎

奇怪在竟然冇少到人 咁都仲有6千
見到咁多人屌 又話罷睇又剩 竟然仲有6千

Ｘ２ 人中，Hitman以前未中文化鳩配正好多

垃圾達哥
講真咁無心 交功課咁既款不如咪撚開算
利申 以前fans

你自己廢仲要衝岀嚟

揀簡體純粹係因為睇唔明英文姐

證明班HATER都唔係睇開 見到今次有位有即刻上水

佢鳩up仲好睇過原版

根本唔係英文能力問題
如果你唔鐘意殘體既其實大可以唔玩
你自己私底下玩冇人會屌你
但係直播就唔好啦

今次揀啲自己鐘意 想輕鬆理解下劇情都比人屌到咁

連登班細蚊仔話杯葛TVB M記

連登仔最勁未就係屌住黎睇

話啲字難譯唔到，最多咪有啲terms古舊啲少用
估字都唔識咩靠上文下理？實有字唔識架啦
仲有樣野學其他巴打話齋，以前達哥都係鳩配咁先好笑，可以睇得出達哥鳩配都懶。
你班fanboy咪再護主啦

睇字幕？唔係英文配音？你係味睇都無睇呀 英配講完一句都譯到啦。

如果隻Game係繁體+簡體 達哥用簡體咁你地絕對可以話達哥奶共
但家陣得簡體呢 我就覺得達哥用簡體無咩問題
你地班友一唔用英文就係個Chatroom嘈撚生哂 阻尻住人睇
咁同大陸班憤青一碎撚左玻璃心就瘋狂洗個D表情包有咩分別?
中共就一定要反，但反都反得實際D.. OK?

呢隻好GAME黎, 唔想達哥因為殘體唔玩

有時唔係方唔方便嘅問題，係原則問題
台灣都唔少人因為無繁體而唔想買，聽講已經有人同廠商講話下隻game整返繁體
你可以話今次張就下先，但唔好講到打機就可以唔理呢d問題
就係因為人地細廠唔知先更加要講俾佢地知，等d人識分中文唔只一種

好明顯
而家淨係揀有贊助
出名/大作/新game都唔一定玩
冇睇live兩年

睇簡體就話奶共
人地玩隻game你地都咁撚煩
你地睇英文玩game既又為香港做過咩付出過咩
笑撚死人

最後單嘢唔係總經理錯？
杜狗冇出嚟道歉？

所以以前啲game 9成都係佢作劇情 同埋會skip字幕

好好奇係咁話人英文廢 唔識睇乜乜柒柒嗰d現實又有幾把炮

佢而家d fans都係d小學雞中學雞
返學講普通話既 用殘體字梗係無問題啦

嗰班人有幾多係新移民嘅種？
chatroom 6000千會唔會有on9仔因為咁
而由反殘體變成支持殘體？
咁隨波逐流嘅人放棄算啦 唔會堅持到任何野
根本唔雖要放到咁大

普教中阻止唔到 算數
可以選擇唔睇既達哥 屌佢老母！

仲多咗
頭先60XX
而家63XX

真
聽佢鳩up先係睇佢既精髓
我要睇劇情睇字幕唔好睇其他gameplay?

玩有贊助佢而家應該玩緊days gone

兒登同微博原來冇乜分別

I go to school by bus

成件事達哥都幾慘
買隻game返黎
隻game有中文但無正體得殘體 而d英文又咁深
想玩明d隻game同埋配音，又比你地屌殘體

真係原則問題 chatroom d人覺得無問題已經反映到香港人究竟有幾撚垃圾 鐘意達哥就係到盲目幫佢辯護/洗地
退subscribe+唔會睇佢玩呢隻game 完

淘寶抽獎又中資工作代言出game
教人整臨時回鄉證實質鼓勵人返蛆國
一早為錢出賣人格

其實以前達哥都係簡英文先
話哂達哥hku grad al 最低都c
點會睇唔明？
變質就係變左質
利申 由dead rising 開始追 依家已經心淡

好過你一黎咩論點都冇就屈人五毛咁低質
獲獲你都係咁
炒撚完車未

佢睇日文有時都9up 㗎啦

有試過得簡中同英文佢㨂英文咩

嘈撚住個chatroom 屌柒你啦

兒登係咁，平時野都唔講句，一見到簡體，就好似發現新大陸咁，上水出黎屌

自己真係鐘意既game連故事都睇唔明仲玩來有咩意思 鄧佢慘
自己玩都仲話可以唔識就查字典
聽9UP既觀眾就緊係開心唔洗自己做任何野

話唔介意簡體就等於奶共的確係over左，但係問心自己作為香港人，覺得殘體係方便過英文係咪要好好反省下？成日話自己國際都市，以前又英殖民地，自己諗下啦，仲有樣野好似上面有個巴打講原則問題，佢都講左唔多解釋。
你班fanboy接受啲膠啦

樓主你走先，我頂住

打鋪機都扯到奶唔奶共
有正體殘體簡 你簡殘體就話姐
冇得簡有咩好嘈

呢鋪真心撐唔落 說服唔到自己

做咗咁耐直播，無人要求佢完整譯晒，佢有咁多經驗，以前味又係咁做。

講撚到個個都做到即時傳譯咁 都痴撚柒線

方便咪用囉

你冇睇chatroom幾多簡體

全中
加上佢都冇咩心同誠意開台 次次都見佢好似刻意扮以前既幽默
好勉強
佢都唔想點哂心機精神譯英文鳩up 索性揀殘體

以前人中 達哥一樣唔識譯日文
佢玩過有一半game 都英文字幕
點解依家又唔可以
龍門任佢擺？

長玩真係SKIP左佢，剩係睇佢踢波算
簡體字真係核核突突咁，唔關仇中事

又未至於去到咁既
佢係有時候對啲細微野冇咁留意啫
佢始終都係一個好streamer嚟，呢兩年自從backup事件後，睇得出佢對觀眾幾咁心淡，但都堅持住

人地個個10A 30分架

一邊打機一邊翻譯一邊娛樂
就算HKU畢業英文夠好都未必三樣野同時做到最好啦

達哥用簡體字都係方使姐

支那人先睇簡体字
玩其他游戏唔得？

至少對我嚟講，最嬲嘅係chatroom真係有好撚多會屌返你問用殘體有咩問題，當然你可以話本身冇人出聲屌殘體就唔會引到班小學雞，但玩得一隻用殘體嘅遊議，有人會提出都好正常，雖然睇咁多年都冇留個1個留言

話時話 達哥講咗逃犯條例未

我都留個名

咁你地咪唔好睇
你地揀英文唔代表共狗五毛會死撚哂
唔好咁幼稚咩都屌一餐啦

好想知上面個吹波波英文又考咩grade 住緊咩樓 搵幾錢

你話佢做唔到即時傳譯
班人就會話唔洗佢句句譯可以9up下

agger

留名學英文

跟本係有堆人喺到引戰
唉 難得達哥終於玩到自己想玩嘅game
而家咩心情都冇晒
點解咩都要拉埋嚟講
呢啲game英文真係未必識
我之前玩call of Cthulhu得簡體同英文
英文真係唔會睇得明
而家唔望啲字幕聽達哥講廣東話咪得

突然多左咁多忽然達迷 大家知咩事啦

正如考通識咁 我堅持用正體字唔代表我要阻人用殘體我搞爛人grade點負責

完全feel到佢攰到去唔返2015前狀態
嗰時既鳩up 幽默 扮自大既態度 係出自真心咁亂up
而家好似冇哂態又要扮返出黎咁
講真以一個睇左咁多年既人去睇 如果做唔返自己既不如唔好開好過

依班人平時十成用簡體字再話為方便

講真殘體就真係唔想睇了
其實用英文，佢亂譯，笑下佢譯錯咁仲好睇

達哥身為一個台主 係咪有責任教下果d 話簡體無問題既 觀眾

唔係話唔鐘意睇就咪睇就無件事

正如Bob 叔會吊9 慕容咁 ，佢都話著緊係 慕容 d觀眾驚比佢教壞

達哥幾時變左專業翻譯
幾時開始達哥打機要睇得明
以前人中達哥亂譯不知幾開心 你唔知唔好衝過黎柒

成日話00後小學雞睇簡體都冇問題
係成熟嘅就唔會喺到引戰啦
唔睇咪撳交叉走囉

打機都要拉去政治, 屌你老母, 打機就為輕鬆

簡體字冇問題?支那仔

用觀看人數反映問題咪最有效

利申: 已經好耐冇睇達哥

佢開台咁多年都知fans既政治取態架啦，明知咁樣實會嘈，以前佢講話唔想chatroom有世界大戰，但佢依家又要做埋d咁有爭議性既事

念力抗共最開心
訓係度打幾隻字屌人,大家坐定定度等天滅中共,又贏

我要睇得明 不如去睇歷史書?

我覺得佢而家個能力係差咗
英文未必有能力做到即時傳譯
仲要加上呢隻game嘅英文係比較深
所以我可以理解

你當佢一日流流長，淨係開台果陣先打機，無開台果陣就唔打？

點解介面揀英文 字幕就用就殘體中文?
其實會唔會係單純覺得難譯呢?

法國game應該睇法文

其實達哥鳩up有咩問題
佢鳩up得好開心喎
成班人係咁屈達哥睇得辛苦 佢懶得譯懶得鳩up就真啦

關觀看人數咩事
大把新移民小學雞睇達哥

一早變晒質 無睇好耐

介面都係班人狂屌, 佢為咗討好佢地所以介面轉咗英文

佢唔係有話佢鐘意個故事?
聽佢9UP緊係開心, 咁佢咪要每日收台自己打多次睇劇情
鐘意一樣野應該唔係段估就滿足到掛

冇講過

agger

暫時有6000，都OK

似你咁唔使返工咩重要咁撚口響 佢一個禮拜啲自由時間都俾哂我地啦

邊敢講 比人統戰左

得連登仔咁撚煩

keyboard抗戰

冇人逼你地睇

睇字幕翻譯，ching你真係傻9咗⋯ hku上堂聽慣英文即時譯都得，唔完整都無問題，反正大家都無expect佢完整譯。

洗唔洗次次上街抗爭都要同你通知聲...

同埋多數出嚟上街嘅都想保持低調唔想影響自己往後生活

始終唔係個個做到好似關囝咁勇自爆自己幾時幾刻出街抗爭仲要俾人貼埋圖都唔驚

支持達哥聽日唔開字幕攬炒

唔講香港時事新聞 有咩問題姐

無問題

連獎盃都係簡體
真係唔係達哥想簡體

而家係隻game冇得揀，d人話揀英文，隻game專用名詞又多，係咪可能即刻譯到中文比你聽吖?好老實可能個個都係冇用公子咁英文水皮，你話有繁唔用就抵屌姐，為反而反講唔通既

講真 只係識得問「你現實又做過咩啊」「你英文又咩水平啊」個班人，你地其實想要個咩結論，係想拎自己做過嘅嘢、考過嘅al或者dse成績出嚟比 利申冇怪達哥用殘體字幕 但我理解唔到你呢班人用咩邏輯諗嘢 依家係咪支那要實名上網證明自己dse 5** ue A先可以叫人用英文字幕

其實細個玩gba漢化都係殘體 唔覺有咁多人對依樣野有問題
只可以話係近年受政治氣氛影響

你覺得達哥夠膽講?

on9??我真係唔知反殘體係小學雞定撐殘體無問題係小學雞......

達狗之前反殘體，話殘體劣幣驅逐良幣，依家走去用劣幣...

咁遲啲啲game唔使出正體中文啦，反正你班垃圾咪又照玩，最後咪變咗達狗口中嘅劣幣驅逐良幣囉

緊係開法文 聽達哥9up最真呀

大家都好清高 出淤泥而不染

睇返之前ｄ精華咪又係嘰哩咕哩
shut the hell up咁亂譯

支那達原來仲有人睇

*公司

又出賣兄弟

連笑波子都不如...

嗰啲老翻嚟 梗係殘體啦 btw 估唔到今日重有game廠出中文唔出繁中
你出簡中啲支那人咪又係玩開心版

D資格論撚好煩
我買咗私樓又HKU畢業係咪有資格叫佢轉英文
佢想方便無所謂
但係D觀眾可唔可以唔好盲撐話殘體字無問題

on9仔，你當人哋真係咁撚多嘢做咩

你真係好型呀，句句夾個撚字傻字。
btw，你味話咗配音夾雜咁多bgm, 仲要譯埋都算係咁，大家都講咗無expect佢完整譯。

有中文 英文唔揀
揀殘字先屌啦

最慘係有班人係度洗chatroom
不論係假膠定係真心

班憤青現實個個g峰咁既樣，唔講政治仲有咩好講丫
快d淘寶買武器對抗解放軍喇

不如咁講，如果大家要睇漫畫，電影，冇繁中嘅時候你哋會揀簡中定原文？

利申 成世人未試過寫簡體字

公眾人物點同普通玩家
細路好受環境影響
見你玩簡體遊戲又無人屌就會模仿

會唔會係以前繁體殘體都冇先揀英文/日文？
而且佢一開始都講咗呢隻game係正野
咁正路都想係真正明白啲劇情
而唔係9up到爆機

佢做咩我就唔知 有佢既自由
我係覺得佢英文唔係真係好好 用英文玩就真係變9UP
而鐘意個故事都要玩到靠估個劇情係好慘
唔係個個都鐘意睇同一樣野2,3次

細個用翻版添，係咪無問題呀？

屌，sor鳩，唔記得達狗係用翻版windows

笑撚死
咁清高連人玩game揀殘體都屌
你地唔好用中國製所有野啦

無中文咪日文英文求撚其囉
有得揀中文但得殘體就唔撚揀得
你唔好睇啦咁

條友讀屎片 冇工開先打機

我就唔知你係真心定假膠喇呢啲論點去維園大把廢老附和你

殘體就真係影響遊戲體驗喇

一定係有問題，就算接受都唔代表認同 不過chatroom 既人好有問題

今次用殘體字幕勉強接受到
但而家好多大是大非題目隻字不提
例如逃犯條例 完全冇講過就真係有d失望
唔表態都可以客觀咁講下件事 俾多d觀眾了解下

正皮果班有無邊個解釋下比我學下英文

你地會唔會over左？
同大陸仔啲抵制日貨行為有咩分別？

佢今日一開始狂屌張無忌,話佢話唔學武當以外既武功但又學九陽神功同乾坤大挪移,話佢偽善
佢自己講過簡體字有咩唔好而家又用,唔知佢又算咩
都係果句,係原則問題囉

呢個真
利申伍乞兒

以前會講佔中
依家俾中資水候塞住把口

咪唔好開台玩囉，定佢收咗錢一定要打呢隻game呀？

講真真係睇唔起明明屌過殘體字，到頭來咪又係玩隻得殘體無正體嘅game,仲要開殘體

有冇咁撚無聊呀？為反而反
點解要逼佢睇英文？你地係咪痴撚線嫁？
你地英文都唔係好得去邊又要逼人譯返做廣東話比你地？

咁撚惡都有嘅？反共反到傻撚咗？

你地依啲咪低級黑囉，要投訴就投訴間廠冇整繁體，唔屌整game果個走去屌玩果個。

好野

真心想學英文 必要之惡 唔係necessary evil會係咩

咁都要反真係over左
舉個例 你去其他非華語地區睇水牌 你都唔會理佢d翻譯係繁體定簡體

咁你都要明白點解要反簡體，其實係原則問題

$$$>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>原則

咪係囉
講到有得揀咁
屌

話佢連笑波子都不如，成班達粉即刻負評我

我都等緊學英文

請善用自己個腦

字幕已成定局 無謂再嘈
係chatroom最嚴重
唔係唔啱睇就斬腳趾避沙蟲block/hide chatroom就得

係有班人專登係咁洗簡體出嚟

你有權選擇唔用簡體用英文或者唔玩
以前一直用無繁中用英文啦

接受唔代表要認同呀，如果連反對既聲音都唔可以有，咁又係好咩?

無錯,就係接受唔等於認同
但連呢度都好多人屌返你轉頭,問你係咪唔用made in China
都可以睇到香港未來會點

憤青係咁上下架喇
成班中二病等睇佢地以身對抗坦克

識好多人睇達哥廣東話都講唔正 一到星期六日就返大陸飲喜茶食海底撈

用簡體字幕有錢收?

乜撚野低級黑？

而家兒登係連接受都唔撚畀

講事實
人地玩隻game都要拉埋政治黎講
你地係咁反感咪唔好睇
又要睇又要屌人奶共
但係自己又要買人中國製貨飲喜茶食海底撈比錢人賺
企哂高地又要自打嘴巴

咁樣反問同高登admin冇分別

啲達粉當睇唔到架啦

屌你on9嫁
由day 1 開始達哥打機本來就係自己鐘意玩咩就玩咩
叫達哥唔開台你邊位呀?定係twitch老細?
唔通達哥玩人中又話黑社會打手宣揚黑社會文化

隻game中世紀背景 啲字咁深 達哥點一路譯一路玩

有時都都唔明係唔係太多五毛，定個個都無諗法/原則

但唔係一黎就屌左人5毛先囉

其實殘體字咪又係外語既一種, 我唔明點解打機睇殘體字有問題喎

你好中国人

開台連玩咩都唔到佢自己控制又成件事會唔會over左少少呀

講個問題出黎就係引戰
咁泛民都係引戰 唔洗反逃犯條例唔

晒鳩氣啦 根本實際上好多人都選擇性失明
你地講原則 講到咁大義凜然 道德正確 屋企係咪一樣中國製造既產品都冇 我唔係話咩支持簡體字

但係實際上你想完全 隔絕一個文化係好難
有時候有實際需要 係咪應該行先？

照咁計用普通話打簡體字都冇問題啦同外國人係香港用英文一樣

咁大單都唔講

你係真弱智定假弱智, 打機睇咩文就係咩國人

咁broken english都可以當係英文嘅 但係咪一種好語言就都唔考慮喺政治上嘅影響

希望你可以諗一下簡體既起源，我自己就係接受，但完全係唔認同既

大把00後上連登啦，以前高登只要敢講殘體無問題，即刻show blocked user接龍啦，依家？00後一得閒就去支那飲閪茶食探魚，用殘體多過用正體啦，有咩問題？

大戰邊少得班假膠洗chatroom

你唔好高估自己英文能力啦
猛猛緊攞到條E 就以為自己英文好掂

話左佢紅底架啦
成班達粉都支持中共

你要明白達叔從來都冇稱過自己同你地係同一陣線架
而且呢到大部份人得把口，寬己嚴人，念力反共
依加搞到好似環保女權撚咁煩膠，佢也都好有原則架

無聊野都要開po

兒登

台灣直播主用殘體觀眾都唔會屌
根本有腦既人都唔會比少少殘體字影響到
會對殘體字咁大反應果d人就真係無腦

紅左之後已經講少左好多政治野啦
sleeping dog 之後就係分水嶺
我都好懷念舊時乜都放膽講既達哥

睇得出達哥今日冇乜心機玩唉

佢都唔想冇繁體既 而且又驚大家英文冇load得咁快 可惜可惜

佢頭先先讚完Trump 講貿易戰
轉個頭睇簡體字幕打下機就話佢染紅

我明白大家恨支那入骨，但係真係無exception ？

旅行歐洲有啲地方想做大陸人生意寫簡體又會唔會去？依家隻法國game都係以效率為先譯最大受眾，未顧到繁體

達哥想方便自己做直播姐，如果佢有得簡繁體都走走用殘體先再屌啦

當睇唔撚到啦

想問條友之前講過殘體係劣幣驅逐良幣，佢依家做緊咩？係咪用緊劣幣，幫手驅逐良幣？

字幕就咁用心去反

無細路睇既？

話染紅個班我唔知假膠定點啦 依家屌個位係chatroom班人講到明殘體冇問題但達哥睇到都好似想唔理咁

咁係咪暴力game都唔玩得 會教壞細路？

笑撚死
你地反共就要人地跟住反共
達哥2012年都奶緊共啦
以後咪撚睇啦你地

畀文盲用

達哥都係迫於無奈，又無繁體，又唔想睇英文明啲唔明啲咁

一堆人打簡體出嚟又話支持達哥用普通話直播喎
更何況達哥都講明呢隻game英文字幕唔會睇得明
好地地一個人點都唔會因為隻game用殘體字幕而蝗化
咁個問題到底係咩

識唔識咩叫呼籲？係咪依家我嗌你條支那閪唔好成日去支那，我就即係勁過香港政府，封鎖你嘅出境自由？

見到咁多人精神反共,就知香港有救了,繼續呀Q式咁諗野,實有日滅到中共既. 你地都唔會知咩叫阿Q架啦,大陸奶共野來㗎嘛

簡體=/=外語

其實伍公子有時都會用簡體字幕 但前提要個翻譯質素好好
之前有game 係台灣翻譯 詞不達意 就算有繁體中文佢都寧願用英文

我回鄉證都冇你講個堆垃圾一樣都冇試過 咁都叫自打嘴巴

你係咪ON9架?佢玩膠都拎黎講???

你講到咁general其實大晒
我就講緊打機無得揀正體中文, 揀殘體中文既情況
你就放大到所有情況都可以用殘體中文

避唔到同有得避唔避係咪一樣？

都岩既 佢自己本身都係紅底中國人
何來蝗化

粵典又唔見連登仔積極支持
根本得把口

我睇沙梗玩好多game都有簡體字 仲要chat room 好多人打國人抽水 係咪代表台灣唔反共？

用一種文字去批判人真係好可悲

你細個係部電視教你寫字？
你冇呀爸呀媽？

你想支那投資者即刻收水喉？

原來就係你條小學雞引戰

佢明明自己講過反殘體喎

到隻game有繁體 佢都係要揀殘體 你地屌到佢上天我無意見
今次人地想好好欣賞隻game都要俾你地屌
陣間玩第二隻game就屌人收錢打機
盲反都要有個地步啦
為屌而屌同班大陸人反美貨有咩分別
但

小學雞fans唔洗英文
其實達哥同公子一樣
啲觀眾大部分都係細路仔
咁其實達粉有咩咁清高屌鳩其他人

問心 隻game中歐背景
啲字勁深你班偽大學生係咪又睇得明

利申埋反共反支唔返大陸揸bno有台灣護照 得未

台狗成日用支那表情包 流行語啦 所以咪被支那人發大財有位入囉 on99
其次 香港官方語言係有英文 識英文係本份 台狗abc都唔撚識 佢地冇choice 我地有 點解唔選個岩choice

好耐無睇達哥，好多野慢慢變到同以前唔同左，
佢根本上有冇變就唔知，但的確無左以前想睇的感覺
可能佢kol要迎合市場掛

你真係惡過中共呀b仔

好惡呀，用簡體就唔可以玩？
其實你地有冇諗過就算英文再好，要即場譯係好廢精神？
唔比佢返咗成日工唔想譯？幾年前佢都後生幾歲啦，邊有得講。

你地都有權唔睇，冇人逼你/屌你唔睇佢
問題係點解佢唔可以自己想用咩文就咩文，用簡體依家就要開Post 屌？

惡到咁？

以你個標準嘅話，咁您平時Made in China嘅產品都唔用先？

再利申我真係唔理佢用咩字幕 但純粹就呢個位 咁專有名詞嘅話，佢用中文或者英文我都唔識㗎啦 出英文我去search返個意思仲易啲

2016 02 04 達哥談香港文字簡化問題 繁體字才是皇道 劣币驅逐良幣 回想中學語言書

當冇講過啦

唉好撚失望

其實會唔會係觀眾變左呢

大家都飲緊東江水 反乜撚野中共

話打個機殘體冇問題 睇得明咪得個班
唔通遲下香港啲路牌餐牌慢慢全部都變晒殘體
到時又話睇得明咪得?
唔好講冇咩可能 5-10年內極有可能發生

第日d書得殘體冇正體㨂
你班達粉咪出黎吠呀
你地有份贊成方便就可以用殘體架

好掛住雨傘話自己永遠企係黃色果邊嘅達哥
短短幾年為左錢已經唔同哂
有人話佢蝕錢蝕得太勁
唉 真係心酸

西多士、屎萊姆叫人上大陸玩
連登仔抵制因為會有人模仿
會潛移默化改變觀眾觀念
上大陸會變正常娛樂 唔上去會被邊緣化
同支那交融 越來越多人認同自己係中國人
講胡語用殘體字多過廣東話繁體

然後連登仔：達哥用簡體字無問題

反轉件衫條褲 睇下屋企啲柴米油鹽 電視電器邊到黎邊到整
唔好諗到自己咁清高啦

你地最好就咪撚睇
成個chatroom就係俾你地搞到污煙障氣
好行夾唔送

你自己都睇cctvb 反乜撚野中共

咁你要問下反殘體嘅達哥同班反美嘅支那人有咩分別啦

btw其實抵制敵國向來都無問題，問題係反美on9嘛，明明美國幫得支那最多，就俾支共水咗去反美，但香港人抵制支那係咪同一個context?

其實退一步諗
人地的確可能係為左方便講故事而要簡體字幕
如果咁樣就屌到人反晒艇，屌人個班玻璃心程度同支那無分別

達哥提供緊免費娛樂比仔地，遲早意興闌珊唔開台，咁樣大家最開心？

唔屌出面成班支那屠龍劍打手晚晚推po
喺度屌人打鋪機睇簡體
好撚嘢

雖然我唔鍾意佢用殘體字，但本質有少少分別喎，頭個兩個係主動迎合，達哥係冇得揀

閣下不妨show下自己既本份去到咩程度

真 都唔知啲人反乜

英文真喺咁難咩

達哥七宗罪

1. 出賣 back up佬

自己老番完人再屌人老番佢 好撚無恥

早期你未紅 back up 佬冇錢收幫你宣傳又唔撚見你出聲

利用完人就過橋抽板 唔該都冇聲

2. 用老番window

比兄弟踢爆用老番window
現場live果陣仲死撐扮傻仔話‘點解會咁？‘
之後見勢色唔對同兜唔到就扮晒死狗發文道歉

3. 偷人潮文讀

之前有個潮文作者話過有問題
達哥未得作者批准就用人地作品做商業用途

4. 打機唔係為錢

屌你老母打撚到搬去康城
收錢打埋d垃圾game
又話打機唔係為錢 自打嘴巴

5. 奶共 ，親中，黃絲變藍絲

入左中國公司之後
逢親大是大非都唔敢出聲
（黃之峰坐監，立法會投票）

收淘寶錢雙十一買廣告就識！

6. 成日用蝗語 同 人口filter

呢個唔洗講啦 向班小學雞洗腦

我等緊你教我necessary evil有咩錯喎

就係要有假膠引戰先可以逼到達哥澄清or轉game，嫌班小學雞平時接觸支那嘢仲唔夠多？

真係好撚柒
唔識硬要扮識

改名就冇事？

chatroom嗰班
傾支那drama = i sleep
達哥睇殘體 = real shit

低級紅，高級黑 未聽過？
得聞睇下新聞啦，蘋果有講嫁。

上完google 再用你個腦諗吓，咩叫低級黑。

波台大軍準備進入

殘體/支那/中共有關係就唔得依家係咁

1. 有人話咩打機為輕鬆 唔好拉去政治
呢個講法完全ON9, 因為如果講得通, CCTVB用殘體+普通話得啦
因為佢都係提供娛樂姐

2. 有人話佢個台係佢, 佢鍾意用咩就用咩, 唔好屌
呢個講法又係完全ON9, 因為如果講得通, 佢係咪開台奶共都唔屌得
因為個台佢架嘛
你有權用, 人地就有權屌
企得出黎公開用就預左人地唔滿意就屌
你要駁人就駁人地個論點, 咪拎埋啲弱智借口黎擋

3. 有人話咁係因為方便了解劇情
睇殘體的確方便了解劇情

但更進一步既問題係方便係咪真係咁重要, outweigh左其他價值同考慮啱嘛?
所有野有正有反, 有好處有壞處
要思考落決定就要考慮所有好壞, 秤一秤係好>壞, 壞>好
唔應該只係話佢有某個優點就夠架嘛, 屌
咁咪同文匯大公一樣, 佢地推殘體蝗語都係咁講架, 方便囉

你做得決定就反映左 你心目中所謂「方便」outweigh左其他價值囉
outweigh左啲觀眾對殘體既厭惡, outweigh左對正體堅持, 保護正體唔想幫手promote殘體既堅持囉

你個有得避係夾硬黎
啲人都話隻game中世紀時代 好多深字
又講黑死病又乜又剩

佢都講到明自己有興趣 如果你想了解個故事係唔係應該選擇最易理解既語言行先

換個例子 你見返屋企啲中製產品都避到架 咁點解你又買
好簡單既道理姐 方便囉 如果你話你屋企一樣中國製都冇 我真係當你神咁拜 聖人 反支大將軍

點解上面約多留言講到好似
繁體同簡體
達哥選簡體咁既
香港母語黎講一定係漢字啦
我又唔見d人出街講英文多過請粵語
唔通個個讀國際學校

有得揀英文唔揀揀簡體
根本就逐步挑戰緊你地底線
班護主犬仲幫佢兜 咩可以體諒可以容忍

𠴱班人聽到小學生用普通語作日常溝通應該覺得平時學校家逼佢地姐
無問題架

大陸套倚天好唔好睇

上次班haters backup事件反唔到達哥
一路硬係搵啲野吹毛求疵撩事鬥非
今次件事明明好簡單 係都要上綱上線
呢班人係咪真係有睇達哥都成問題

班中二病傻鳩唔睇仲好喇
希望佢地早日用鍵盤打低中共成為被選中既細路

不如大家寫信去叫A Plague Tale加返正體字幕啦
好多Game都係咁，有簡體冇繁體，明明只係做多少少野都唔搞

達哥可能覺得自己英文唔夠中文好，咪揀中文，睇得舒服ｄ，直播冇咁攰
不過班大帝都係唔妥架啦，轉Game避禍仲好

唔得
達哥一定要幫手抗共（隻ＧＡＭＥ轉英文）

屌 達哥不嬲都係咁
用下殘體字又奶共啊？
你用緊啲野都係大陸整你咪又係照用緊

打簡體嗰d就冇影響chatroom?

第時你啲仔女你講普通話唔好後悔
廣東已經係最好既版

達哥：早知唔玩呢隻

同埋點解個焦點唔係間廠到
明明佢依加唔加繁體先最罪大惡極

當然你都可以話達哥冇繁體都玩係抵死

達哥咪話用簡體字,唔洗用英文轉翻譯,係留言啲人有問題！

日本仔/美佬收稅/維尼，有關就唔得

但邊係度屌，一邊又要日本制，美國貨，睇迪士尼。得淡笑，屌人之前諗下自己同以上講既心理有咩分別

Sor真係寧願睇英文
利申英文會考得E

因為字幕而反，同文革紅衛兵有乜分別

唔覺有問題 簡體咪簡體

人地講到明 方便自己睇咁都唔得

連登仔真係霸道

隻ＧＡＭＥ唔轉英文點抗共呀

其實都係睇畫面同聽聲 唔係真係睇字嘛？ 加上佢又唔係話有繁體唔揀繁體，而係冇得揀 而英文方面 佢又要即時配音又要翻譯係辛苦嫁喎 點都好都係達哥嘅選擇 我亦唔認為佢咁今次揀殘體係可以影響香港人對文字嘅文化 有心守護繁體嘅人係唔會因爲咁而被影響到 所以我認為佢今次揀殘體係因為方便 冇其他原因

真 經濟入侵黎,咁貴買屎水
我平時要沖涼都用幾十枝外國入口礦泉水,平時就咁開水喉沖涼班廢柴根本係5毛賣港賊貪方便用中國屎水你地無資格屌達哥,你地一樣係垃圾大陸仔得我係真香港人

「睇支那倚天班人真係全部都賣港賊嚟」
巴打盲？又一句連登仔打曬一船人？

咁你揀條撚咩 你都冇諗過想透過玩個陣了解個故事啦

其實大家如果去旅行嘅時候
好似日本、韓國呢啲多香港人去嘅地方
當地店員同你講普通話或者比簡體字菜單
你哋係咪堅持會用番廣東話或當地國家語言溝通
半句普通話或半隻簡體字都堅決唔睇

文字本身嘅作用就係比大家唔同嘅人去溝通
最貼合自己 方便自己嘅未用 取易不取難
用簡體中文 你哋班鍵盤戰士又話奶共
用英文 你哋到時未又話 有中文都唔用

見到chatroom大亂鬥嘅時候
都估到兒登一定大肆借題發揮
用簡體字就一定奶共?
用英文就崇洋?
用繁體就一定支持港獨?

達哥真係已經變質，我從佢玩sleeping dog一直睇到依家，發覺佢已經慢慢變咗奶共狗

正宗嚴人寬己啦 有班on9仔仲要講到打機默認無問題等同之後出書路邊轉晒簡體都無問題
屌你老母你係咁撚有心就呢嫁帶頭帶領反簡入文啦 有正經野唔做仲咁得閒睇人打機？ 定係覺得自己咁樣借機會表明立場好撚威 好有反共榮耀感呀

剩係知道佢唔轉字幕同轉game，黎緊成個月chatroom會變屎坑可以唔使睇

班撚樣真係
係度實話揀英文架 講乜柒都得架啦
我話我誠哥個私生子呀

之後每日都會有呢d

咁依家分唔分到，盲反同唔係盲反嘅分別先

明顯一堆反達既友帶頭帶輿論
難得搵到位入仲唔引導一班正字學生哥咩

大佬呀有幾深呀？達狗唔係kongu畢業咩？

咁全部英文就喺唔喺無問題？

1. 出賣 back up佬

自己老番完人再屌人老番佢 好撚無恥

早期你未紅 back up 佬冇錢收幫你宣傳又唔撚見你出聲

利用完人就過橋抽板 唔該都冇聲

2. 用老番window

比兄弟踢爆用老番window
現場live果陣仲死撐扮傻仔話‘點解會咁？‘
之後見勢色唔對同兜唔到就扮晒死狗發文道歉

3. 偷人潮文讀

之前有個潮文作者話過有問題
達哥未得作者批准就用人地作品做商業用途

4. 打機唔係為錢

屌你老母打撚到搬去康城
收錢打埋d垃圾game
又話打機唔係為錢 自打嘴巴

5. 奶共 ，親中，黃絲變藍絲

入左中國公司之後
逢親大是大非都唔敢出聲
（黃之峰坐監，立法會投票）

收淘寶錢雙十一買廣告就識！

6. 成日用蝗語 同 人口filter

呢個唔洗講啦 向班小學雞洗腦

ON9 除左去台灣 係香港以外地方向來都講英文

嘩屌

不如達哥咪再開台啦
人氣都儲夠 開台又唔係賺得多
傷神又傷身 做完一日打工仔仲要開台
咁撚麻煩不如接埋 安安樂樂放工做自己鐘意既野啦

咪係
成班打哂飛機死要用英文

咁撚有骨氣
i窿中國製又用
係咪件件望過made in 支那就唔柒用呀
收撚皮啦連登仔講骨氣

好小事,為反而反

中文系...

會有咩事?

紅衛兵

做咩貼自己個AC出黎

好快chatroom會講埋達哥牛逼

我決定聽日開始唔睇達哥
有冇巴打同我組隊去拎石中劍成為被選中既細路去對抗中共

直播days gone 悶悶地咪算數囉
黎緊一個月個chatroom 一定嘈足2個鐘

我覺得，唔剩係英文好唔好既問題
係要睇埋你中文好唔好
當你中文一目十行，英文要逐隻字睇，自然會揀親切既語言
而且語音係英文，一樣會聽到英文原意

睇達哥玩咁多game 之前有玩ps3 d game 係全英文字幕
Game d 人物講野一快
達哥就翻譯唔切
係度1999
放過達哥啦
一陣達哥又頭痛架啦

：我識睇

如果達哥見到依個POST
希望你係用番英文 然後鳩譯算
好簡單既Logic 論罪名嚴重程度：
投共＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞ＨＫＵ英文差

伙食很好嘛

我係覺得有得揀都用簡就錯哂抵俾人屌上天
得英同簡 揀隻自己打機+即時覆述順暢D既好難話錯哂

其實你講唔洗責任我真係唔夠你拗
純粹理性討論下 佢讀中文系 文科仔
佢平時都鳩譯開譯到九唔搭八
你地睇可能好笑 但係如果佢今次真係有興趣想了解個故事
唔通一定要好似以前盲人摸象咁玩？

睇到D POST真係幾有文革FEEL
香港人不愧係同中國人血濃於水

呢啲post都推到幾十頁
立法會保安俾人欺凌推得幾頁
靠你班仆街死得啦

：你唔好理，總之我識睇

佢鳩up配音都係一個賣點

說到做到甘拜下風

其實得殘體冇正體中文既game唔應該直播出嚟，自己偷偷玩算啦

佢開台打機真係想認真了解個故事
做咩係都要迫人9譯

成班連登仔又係度鍵盤抗共

又有野可以嘈,係開心既

屌達哥最重要 keyboard就係手邊

主要係班HATER終於搵到位入加花生友可以睇人仆街最開心

香港母語一定係粵語既啦
無錯英文都係法定語言但大部份香港人母語都唔係英文
唔通個個出街都講英文讀國際學校咩
對佢黎講英文同漢語易明一定係漢語
同埋上面好多留言講到好似繁體同簡體佢選簡體咁既

認真玩果D點會開台玩呀

坐係到聽人翻譯係輕鬆D

講埋啲大陸用語仲叫人睇多啲新聞

弱智仔

真兄弟 (已被出賣)：「達哥都係冇得揀啫」
五毛：「有咩問題，你都係用緊made in China」

上個星期有去煲底又係仆街

佢夠能力先得架 當年睇佢玩SH 已經知佢對美式英文無符
睇得達哥就唔係認真 都慣左佢9UP
公關既野 梗係兩樣取其輕

即刻有種自己出左十一分力抗共既感覺

一黎就屌

你睇唔慣咪唔好睇囉 屌人地攞枝槍指住你叫你睇咩
隻game法文唔識英文難翻譯咪焗住用殘體字

依度個個哈佛畢業嫁 同埋用手機上網反依D雞毛蒜皮就勁，真係叫佢上街反，就聽日要返工不了。

成日將反共同任何野掛勾既人先最on9
任何革命形式都係講緊做實事 有咁多時間同你舌戰？
你呢到嘈贏改變到啲咩撚？ 普教 雙飛 引渡又唔撚見你班鍵盤戰士咁撚上心？

達哥打機既特色係會讀埋對白
如果要一路譯一路讀一路玩都真係痴線
跟唔跟得上都成問題

真係哈佛畢業既都未必有四份一做到即時傳譯外語

訓教狗英文字幕咪又係咁玩
人中維新日文添啦
自稱睇得明9成 不過為左方便都係用殘體

如果達哥自己唔開stream玩
殘體我係認同
因為真係對隻game嘅遊玩體驗會有進步

但當開台已經變左個公眾人物
咁就2回事

睇人仆街緊係上心

原罪來嫁喇已經係
佢地可能會話達哥應該開台打英文版9UP
收台自己玩殘體睇劇情
WINWIN

咁點解飲東江水可以反中共，但為方便佢為提供娛樂下，英文同殘體之間揀殘體就喺賣港先？前提喺無選擇的情況下，殘體同繁體的確喺最相近，佢英文亦都唔喺好勁，以前啲game都喺9譯。

咁就叫賣港？我望落你喺似盲反喎

咪不斷將個standard降低囉不如直接讀殘體字幕既時候講埋普通話啦 夠原汁原味

佢試過幾隻GAME係咁 但都有唔少位有甩 對白跳太快或者字太難就冇符

我都想咁得閒開咁多個ac

今次真係幫唔落
有啲地方係作為一個有文化既人應該堅持

班撚樣根本冇打開機,以為隻隻都係大廠出有繁體
打咁多年機有殘體都偷笑,人地出GAME又唔撚識你繁定殘

睇緊chatroom好撚似文革咁撚樣,成班自命清高屌隻game,又屌做乜唔出繁

中世紀你老母臭西咩，我特登搵英文walkthough黎睇，根本係現代英文黎，屌你老母咁都睇唔明係咪有殘疾啊

咁HATER又唔係得你一個既

又五毛？
根本就係你地定義到100%抵制中國所有野先叫反共
平時就選擇失明 繼續買國貨又剩 呢種人根本自相矛盾

呢個時勢好易就引戰

咁多年前 唔計架啦

連登紅衛兵

一定要批鬥死達哥

成班欺善怕惡既撚樣唔敢入去倚天post屌人

自己唔睇新聞咩都唔知仲係到柒
依六隻字寫撚咗係白皮書到嫁，社評仲話中共咁做表示中共對自己越來越冇信心

送返個本地用語比你 柒

嗰邊個個有屠龍刀，呢邊達哥易攻陷d

其實達哥依排已經多左好多活動又有節目上又有廣告拍自己又有自己工返又要1-5開台已經好撚辛苦
雖然佢有錢係佢袋
但我覺得佢keep住開台唔算全係為錢咁簡單囉

我已經幫佢地搵埋ＬＩＮＫ

龍門任你搬

到底班達粉可以雙重標準到咩地步

達仔當年手忍左backup佬 同謝遜一樣滿手鮮血

我理撚得中共幫你含撚啦

佢唔開台為持人氣邊接到咁多廣告

睇嚟以後讀大學修讀翻譯先有資格直播打機

大陸狗

識分繁簡之別既外國人實有
但唔識分既一定多D
仲要間廠醒目識搵個用繁中既人localize, 而唔係一律搵個識chinese既人(9成搵左大陸人)

點解你會覺得用英文會理解唔到個故事

呢件事一定會有好多無睇開達哥嘅觀眾評論，所以我覺得喺討論前一定要講下達哥作為一個Twitch streamer佢打機嘅原則。
一個故事有好多個面向，但喺連登入面一定係個個破碎嘅面向用以攻擊他人。
達哥一直以來都係想用遊戲同大家做互動，喺玩好多有選擇嘅劇情中都會有適量嘅互動，喺達哥做主導下又會聽下意見，而聽意見嘅最大動機都係在於演繹一隻觀眾想睇到又有娛樂性嘅遊戲，探索可能性。喺對上一隻game《隻狼》入面，達哥收台之後都會刷怪去開唔同嘅技能，即使啲怪係用某啲打法最好，只要嗰日開台有學新技都會狂用，用到觀眾背到個名為止。達哥唔單止係打機，更係做緊demo同互動。
今次玩嘅A Plague Tale最大爭議點在於點解要用殘體字，達哥由頭到尾都無講過自己係好支持用殘體字，以前更有就保護繁體字發言(見下Youtube影片backup)。

唔同聲音即浮現，以下係我一啲睇法：
（一）達哥變了！
喺了解達哥用殘體字幕嘅動機完全清晰之前(聽日開台應該會講)，唔應該作任何誅心言論。
（二）原則喺邊？原則呢？
原則確為重要，特別係一個HKU中文系畢業嘅人曾讀聖賢書，明白許多道理。唔用殘體確實是一個好簡單可以做到，一個屬於香港人嘅原則。但正如我上面所講，達哥想要做好嘅唔單止係打機，更係去演繹一隻遊戲。A Plague Tale係一隻對話比較多嘅遊戲，加上背景設於法國，年代遙遠至黑死病蔓延嘅14世紀，如果用英文又唔知點解點讀(我諗特別係一啲無乜鑽研歷史嘅人)，又點去做好演繹呢一部份呢？其實講到尾，你只係見到達哥直播畫面上嘅殘體，無睇到達哥嘅原則妥協同衡量。我估以和為貴嘅達哥聽日可能就會轉英文試下，到時翻譯唔到/位，屌達哥嘅又咪係chat room。
（三）你係咪共狗？
香港人講到紅同黃就會變殘（橙），殘體字一現就會有政治，有政治就會有人屌其他人係共狗。自己嘅政治聯想先收起，再一次，唔應該作任何誅心言論。
點都好，我覺得話自己係真兄弟嘅就唔該評一評理，今次到底達哥係咪做錯，定直程係壞到唔值得做香港最多人睇嘅Twitch streamer，公道自在人心。
可能有人會話：「你都係盲撑啫！」
Come on. 咁樣落去繼續用你嘅立場嬴論點，香港只會成為你最唔想見到嘅香港。

咁點定義作為有文化的人

隻game有冇繁體字幕先？
冇既話英文有排睇可能又睇唔明既話，用殘體係唔係咁好但直播入面真係會玩快啲明多啲既
如果有繁體既話咁就佢唔應該啦，但冇既話我覺得可以體諒喎

d英文仲淺過DSE

咁就咪撚嘈啦，乖啦，收嗲啦

流科普通話

都唔知邊個雙重標準
今日你可以話達哥有英文唔用用簡體
我一樣可以話你用緊大陸野係五毛
呢嫁係咪要好似文革咁批鬥人

根本而家連登仔就玩緊毛澤東文革個套，咩都要人地以佢為中心睇佢頭，達哥同你連登有親咩，咪撚玩啦。屌你老母人地而家想了解個故仔就話一定要人好似以前咁鳩嗡，而家你係佢老豆呀，唔想睇咪撚睇囉。呢套野淨係講開頭chapter 個名都九成九連登仔唔會識，正宗講就天下無敵到叫佢做就無能為力。

你解釋到乜鳩係低級黑未呀傻鳩 冇人明啲大陸用語呀

要考傳譯既話台主quality/水平直線上升

佢係中文系
唔係翻譯系，唔係英文系

其實香港應該阻止所有無繁體字既game入香港，無繁體字學咩人入黎香港。依度只能用繁體字，我就好支持香港，無繁體都唔會玩，英文都係，祟英狗 屌

班人真係on9
人地間廠無繁體淨係得簡體
又唔走去屌9間廠而走去屌達哥

hku喎

唔係話咩完全抵制
本來就係明買明賣
點解要將made in China
講到係 係受咗強國恩惠？
佢又唔係送畀你

垃圾殘體字

撐達哥

無繁體字幕啦

有的話言論早就一邊倒

同意，終於有正常人

以後日日係chatroom用殘體字
得d 00後達粉先會盲撐

既然大家英文咁勁
可唔可以係到show off 下
我想學野

呼籲所有比左錢subscribe達哥嘅人馬上退訂

賣港賊出現

想問最尾用咩文

其實簡中會令到隻99分既game
直接變成0分

就算你表明自己身份，你都係柒嫁喎
送多粒膠比你，乖啦，去睇TVB 啦

有幾多個U grad都成問題

“以前”

HKU grad同英文一定好好有咩必然既因果關係

依加達哥係中國人 有簡體中文自然用返簡中

達粉點睇

屌你老母 呢到都有咁多連登仔覺得無問題

咁都要反真係好撚On9明明係隻game無繁體字幕得殘體,用家選擇番自己睇得明既字體有咩問題?如果唔識英文係咪要掉撚左隻game佢,你都低能
你唔想睇咪熄撚左個直播佢,唔係一見有大陸野就反就有道理,你班傻西同大陸一見到日本,美國就要抵制班憤青有咩分別? 我肯定呢度100%人有用過大陸貨,咁你地又搶乜撚野道德高地呀?嘔番D東江水出黎先同我講野啦

我叫你自己用個腦諗吓，思考吓。
比啲求知欲啦，你識用Google 嫁嘛，用下個腦啦。

你再係咁我睇到都覺得好難過

唔怪得咁鐘意CHUR住人地HKU呢個PT

咁你返大陸消費飲喜茶都冇問題？
其實都係明買明賣姐 你比錢換產品

但係依加有幾多連登仔係同你一樣諗法先
佢地係癲到逢支必反喎

解釋唔到

有冇香港人會講低級黑
收皮啦
支那狗

所有game D繁體中文字幕咪又係台灣國語翻譯過黎
關香港廣東話撚事咩, 人名又唔啱音, 又唔係用書面語
但你班友見到繁體中文字幕就狗衝去用
根本就係五十步笑百步, 唔係真心捍衛香港文化

冇，純粹只係星斗市民一廂情願既諗法
利申HKU grad, 英文食屎

冇計啦而家啲觀眾中四都唔知有冇，對佢地嚟講係難啲

我睇到眼都突 乜撚低級黑 上撚緊百度呀

岩呀 大把香港本地人dse 中文都拎一啦

大眾廣播嘅娛樂根本就唔會唔關政治事
但呢家個問題係觀眾強加緊自己嘅政治聯想喺別人身上 再誅心
之後有啲無乜獨立思考嘅人就跟風 搵到香港人嘅身份認同
「係啊係啊我都覺佢咁做即係佢係共狗啊」
同啲指住人問「你係咪反共」嘅呀叔有咩分別

唔明都會查字典
英文都係咁學返黎
唔似得你咁柒

仲個個都睇倚天tim啦 又唔見d人擺睇

達哥啱啱龍咳初癒，就叫人即時翻譯

柒頭仲FF隻game好難明 睇下上面條Eng walkthrough啦 DSE lv3都明8成啦

達哥一開始就係高登發圍開post啊 讀人地潮文啊 反共齊share價值觀 點撚樣冇親啊 佢hku要了解呢個故事有幾難?

文革? 依家文化守衛戰啊 普教中 00後食支那野睇支那片玩蝗者榮耀大啊 畀人話香港唔係母語啊 香港呢個存在被人磨去啊 戰爭黎架 我地有老毛既權我使喺度同你互屌咩

你直播睇你查字典咩
查得黎都唔知飛左幾多句啦

慫恿人唔讀書嗰班台主應該被淘汰喇

你慢慢查囉 查完個字對白都過左十幾句

屌你呢d咪正宗環保撚心態囉 出面你地班連登仔屌得最勁 就係果班 少少膠都唔用 過份橋枉過正 咩野事都上鋼上線

大佬唔好咁癲啦 宜家又唔係有繁中佢唔用繁中 呢隻劇情game黎架 d英文又深 先唔講達哥翻唔翻譯得切 觀眾個個好似班連登仔咁個個kong u？ 秒睇英文？ 你自己唔介意睇英文 就逼全世界陪你睇 連登仔真係惡撚過共產

屌達哥因為玩簡體就奶共呀果d呀 睇撚下自己d負評啦 連係lihk呢d咁撚小眾咁偏激既地方都咁多負皮 反撚省下

唔識記住先?
金魚記憶

打個機都要受你地氣 佢一開頭係想要繁體 咁冇咪殘體囉屌 直播又要睇住字幕仲要即時翻譯咁撚易？

真，要哈佛先明
英文用家一向都多數睇唔明

我認同巴打前半段 但後半段同樣適用於屌人講政治個班。今晚一早熄咗台冇認真睇，呢類人喺chatroom我諗都唔會係少數

呢個真
當你人長大身邊既人都識英文既時候
就會覺得而家啲觀眾好on鳩

記咩住先 由得個劇情未明曬就繼續推進?

哈佛畢業關英文咩事？讀翻譯系？

我哋伍公子打機不嬲用開英文
可惜高登連登仔冇人識欣賞

癡埋d論點入黎啦唉d人都廢時追post/扮睇唔到咖喇

成班毅進仔正皮

哇 文化守衛戰前線士兵 失敬失敬
準備左幾多軍火呀?

唔好用唔講掩飾自己無知啦
見你地反共手法用得咁差，咁低級，諗咗個形容詞形容你地啫。
低級黑呢，我就冇係新聞睇過嘅，純粹係諗到就用係你地身上啫。

為咗隻game 個簡體字幕係到嘈，真係好有效嘅反共反紅嘅手法呀

笑左 唔識英文就等於on99 你呢d人咪正宗眼生頭頂 嘩大佬唔識英文唔比睇人打機？

仲話達仔公眾人物好影響到唔同年齡層
連登就真係好大影響力啦 同時見到幾多人無批判思考 實際logic咪又係同蝗蟲同種

香港要靠咁樣去反共 真係我命憂矣啦

得你同班hater自己推po係辛苦d 加油啦

香港唔係母語？ 你知唔知自己講咩？ 打舖機講到文化守衛戰真係直頭威到盡 有繁中邊個會揀簡體 你都低鳩能 俾個烈士獎章你好唔好

學過英文未?
考閱讀理解不嬲都提倡你睇前文後理推測個字
有埋CG睇都估唔到個字
你check check智力好啲

點話點好啦，返去打飛機啦

笑死 係呀係呀 靠呢d濕星野就反到共呀 阻止到赤化呀 你地咪攬撚住呢個概念囉

所以點解本土咁失人心 乜都要起哂鋼 宜家打機放鬆 咁達哥英文水平係點真fans唔會唔知 你要佢收工仲要咁辛苦？

咁好心你唔好睇

佢地話睇法文，個直播開比佢一個睇英文無5**都唔好學人睇達哥啦，到達哥唔識就係度一大堆既侮辱佢，有時睇到都覺得幾心酸，開個直播係老馮比人屌。返工成日工靜靜地睇下 笑下 都係度搞咁多野

呢個po真係聚集左好多反共義士
有心有力 唔好話未試過上網睇劇睇戲搵有字幕既 連大陸網都唔會上不突止 仲唔飲東江水 成家一樣made in china既野都冇
香港有咁多義士點解仲未成功反共 連香港半隻狗官都未反到落台既

屌 你識講學 要學即係要腦 要哂心機囉 宜家你考試定打機 揀個舒服 方便自己睇既文字 就會令到香港突然赤化？

而家咪就係講緊有中文最簡單可以清楚成個故事
點解仲要推測?

2的論點我好同意。
但另一方面我唔同意，cctvb同文匯大公喺自家製作節目，假如佢地可以選擇用繁體的情況下用簡體，咁的確喺無保護到繁體字。
您可以屌達哥點解會揀隻無繁體玩的遊戲，依個說法我喺覺得合理。
但達哥選擇喺英文同簡體的情況下，你屌佢點解揀殘體唔揀英文，佢就喺賣港同無保護到正體，我就覺得盲反。
其實你上面段嘢都中英夾雜，我喺唔喺亦都可以話您心目中的方便，破壞咗中文正體依個語言，outweight咗人地對中文正體的堅持先。

利申，見到好多人盲反，想理性討論下

睇巴打留言，我真係笑左
我幫佢準備定國旗殉國果時有得用

係 我都登達哥心酸 開開心心打機 Chartroom搞撚到咁 比我都無心機打

轉殘體做官方語言咪算囉嘈乜

恢氣說話邊個唔識講

大大聲話講文化守衛戰個堆士兵幾時帶領我地去打敗中共

放心啦
好多都係鍵盤戰士
R水吹姐
現實可能另一個樣

解釋唔到就躝啦 大陸狗

警告！反達人士開始發動總攻擊！

屌你笑左

立例用殘體犯法囉

大陸仔未覺得個啲係中文
你自己支那豬就唔係個個同你一樣
骨氣都冇
垃圾

同埋你舉足三個例子，我都未睇到人地同連登有咩咁親喎 中二病返去醫好佢先沖出黎柒啦

靠果班人建到國就碌柒啦
十足十啲紅衛兵咁
根底裡根本就係強國人咩都鐘意上綱上綫

果d撚樣咪正宗環保膠 少少膠都唔得 要鬧要投訴

同宜家 用簡中就係奶共 要屌7

兩者有乜唔同？

睇下班紅衛兵
中文都未識 叫人用英文
喂你讀多兩年書先啦

用個字幕=支持共產黨

大家母語係粵語定英文
我估大部份都係粵語
我又唔信上面咁多個出街係講英文既香蕉

解釋到未呀高級膠

要腦對你黎講的確辛苦啲既

痴線 間廠無出繁體字幕都可以講到乜野戰爭

哇係咪啱啱考完DSE巧叻叻
又要當達哥啲觀眾係小學雞
又要要求佢地英文叻叻豬
係咪過份左小小？

可能將來 萬一有個人帶領到香港成功獨立 但如果比人發現原來有偷偷地寫簡體字 打機用簡體字 即刻變過街老鼠都似

sorry我提出啲咁既要求係我唔岩

你講咩呀 而家打緊仗 好撚嚴肅

估唔到連登咁多反共前線係到

可唔可幫手入去一齊反共？ 我好驚香港人睇到中國野唔反會默認左大家都係中國人

特備節目嗰堆遊戲已經唔係佢自己鍾意嘅遊戲
你唔信嘅話得閒 down 返佢特備節目玩過嘅遊戲
睇下最近上線係幾時 (有啲GAME係睇到佢最後幾時上)

唔知你講乜
我邊句講過觀眾係小學雞
踩到你條尾sor

孫中山轉世

希望佢唔係一句方便睇就完
佢講一句好過呢度講幾百句廢話

係呀 老實講 要咁樣睇英文字係會辛苦 吹呀？達仔宜家都係咁諗 所以先用簡中喳嘛 你吹呀？

唔岩心水 自己英文咁撚勁 去睇其仔鬼佬台會唔會開心d？ 睇咩達仔即

我終於見識到咩叫反共反上腦
好撚恐怖

Sorry 冇飲過喜茶
有得揀都唔會揀大陸brand
就好似除咗殘體，原來仲有英文揀嘅
咁咪揀英文當學吓生字囉
況且以前達哥 英文字幕都照玩㗎啦

btw 唔啱聽嘅說話你想唔想聽？
你唔覺得made in China喱個point好冇力嘅咩
講到你都係受強國恩惠 又或者 身體很誠實之類
明明就冇啲咁嘅事

一班hater帶動一班冇腦既 有得諗

最近因為「返校」而出名的赤燭遊戲工作室，推出了以迷信為主題的新作「還願」，因為被發現場景有一張寫了「習近平小熊維尼」的符咒，中國方面的玩者鞭撻留下大量負評，並被迫下架。

同類的事情在遊戲界經常有發生，在中國，玩者洗負評是不需要道理的。例如有英文遊戲，單純因為沒有中文版，就被人洗了一堆負評。即使是沒有資源做中文化的小工作室，也不會得到任何體諒，一句沒中文版就代表遊戲開發者「對中國人沒有誠意」，毫不猶疑的負評下去。

只要你有長期留意，你會發覺事情的發展模式幾乎是相同的。首先遊戲因為其內容或廠商的行銷，而得到大家好評，之後突然有人挑出遊戲內容一小部分，他們認為可能有問題的東西。

跟著誅心論就會浮面，例如沒有中文化是沒有誠意，習近平是小熊維尼就是搞臺灣獨立，再在遊戲其他部分不斷找東西附會這種說法，甚麼這個遊戲、這個謎題的數字就是影射六四，影射中國政府，影射中國人。

然後其他本來沒意見的玩者中散佈開去，就會同意誅心論，開始認同自己是被害者，出於義憤就跑去負評，在廠商底下大罵，退費，迫代理商下架。之後不免俗套的，又有少數人出來為遊戲辯護，說開發者根本沒辱華與政治意圖，然後瞬間被負評淹沒。最後再有人出來感嘆，這樣中國的遊戲審批又會變得更嚴厲了，都是那些立心不良的外國人連累我們的。

誅心的人認為開發遊戲的人立心不良，勸架的人認為開發遊戲的人要去中國就要自重不要踩界，辯護的人就認為開發遊戲的人其實沒有立心不良。看似大家各執一詞，可是共識還是有的，那就是創作者有沒有自由表達主張的權利？大家都一致認為是沒有，不需要討論。

這是沒有客觀標準的，只要有人找到一個理由可以誅心，事情都會立即成立，為何這麼容易觸犯底線？因為那條底線本來就可以隨便向前推進，而其他參與起鬨的人，得手就一齊來，不得手也不會有代價，只是散去再等下一次機會起鬨而已。

讓創作者人人自危的世界，是由硬性擋住你的防火長城與審查，隨機爆發的炎上文字獄，以及接受這兩者去勸受害者讓步的鄉愿者組成的。真的能分開經濟政治的人，本來就能超脫立場地欣賞別人的東西，就像成龍的政治主張很多時惹人爭議，但他的電影，特別是早期的很好看，是客觀的成就。

但只是少數人如此，熱衷於製造文字獄的人恐怕是更多。說政治歸政治，經濟歸經濟，就要明白分開兩者需要的修養，可不是人人都有的。

這是每個創作者都要面對的問題，終究你其實只有兩個選擇，一是愈來愈接受他，在開新專案時，因為害怕越位，自我審查到縮回自己的龍門處，拿人手短吃人嘴軟，最終因為愈來愈依賴，你的成功只會導致你得面對政治上的要求，可能你要在你官網上寫他要的說話，可能是要放出用戶資料。至於良心與尊嚴？想都別想。當別人拿你員工的生計，商業夥伴的關係與股東的利益作威脅時，把良心與尊嚴拿去銀行兌成美金似乎是做不到的。

否則，你該早日放棄了那個市場，自謀生路。在一個用錢去衡量成就的社會當中，刻苦經營，不時被人嘲笑你不識時務，不過也許你夠堅強碰著運氣，而找到了你的新大陸。

創作者理想的世界，最好當然是既能表現自我的真意，又能名利雙收，可是我們明顯不是處於這樣的世界，那你就只能兩者取一了。

唔係依單野都唔知原來有咁多人反共
我平時一定係盲撚左察覺唔到

真心 邊個唔反邊個就係五毛

一個咁少問題都可以推到30幾頁你班連登仔真係有病 唔講以為達哥以為開台講普通話 以為講時事只講大陸咁

理性d啦 打個機都咁撚樣 做人好辛苦

你自己做人辛苦就好 唔好出黎阻止地球轉

兩邊都戇鳩
揀殘體就奶共
唔用殘體就反共

最大問題係達哥今天的我打倒昨天的我

人地達都係玩法國出既有殘體字幕既game 你條仆街仲衰過佢 直情用made in china既野喎 你仲唔係共產黨

台灣語言文化同香港根本唔可以相提並論

做香港人真係好痛苦

咁講有問題？達狗當年自己點講？

咁撚熟悉既個情況

中資無問題
用蝗語都無問題
用殘體又無問題
講錯嘢誤導班觀眾 死頂=有幽默感
達狗係唔同啲

事撚旦啦屌
佢直播用殘體有乜鳩問題
唔鍾意又要邊睇邊屌

香港人真係好撚好笑成個政府都係紅底,立法會呢幾日咁大單野,咁多個post都無人理,反而個個入黎針住達哥打機用簡體字幕,真係笑話到底真係打機用簡體字幕對香港未來影響深遠到唔反唔得,定你地唔抵得達哥打機打得咁出色呀?
仲文化戰乜乜物物,笑撚死我咩?

邊有人幫佢諗，個個係諗住點反佢，踩佢笑佢嫁炸，依班睇免費直播 要幫佢奶埋鞋底嫁

岩呀 你就係我地既反共大隊長
點呀 下個計劃係嘛咪消滅用簡體字人既人口

就嚟要乜都自貼哂上嚟以示清白至俾討論...

兩個鐘推爆連登紅衛兵平時有咁既效率就好

你中文都唔好
你就真係話緊人唔識英文就等於on99
好唔尊重

其實真係冇問題

貼返ＬＩＮＫ先
留名睇鄭立被誅心

用殘體字幕點都嚴重過通過引渡條例啦on9

諗野都無d大局觀 又唔撚成熟 滿口文化滅盡 以為自己好撚清高 做埋d濕星野就當反共

哦 今日屌柒左一個達狗用簡體 香港離赤化又遠左啦 每日小目標完成 無腦

回覆咗人地個論點未呀 下下屈人反共講埋啲傻仔嘢

連登仔選擇性失明

有啲基因既野係根深蒂固

睇左咁多cm仲係講緊唔揀英文一定係唔識英文

唔睇殘體=反共達粉醒未

粵曲呢d大家心照啦 你有野放就放撚左上黎啦 之前大學真係寫過一篇關於粵曲係香港發展既essay d面向年輕人既event真係唔好提...冇可能搞得起

你覺得我邊句唔岩呢咁？上面條粉皮邊句意思我理解錯 你講得岩我服認囉

好心兒登仔將心比己啦，達哥而家玩動作game，一邊又要逃避敵人追殺，一邊又要睇字幕，睇完仲要配埋音比你班on9聽，然後又要得閒睇下你班人係chatroom 屌柒佢，同你地互動。
一個人要multitask做咁多野，佢只係將個字幕換成一種易明啲既文字，等佢直播可以輕鬆少少，佢輕鬆左都可以玩得投入啲，直播質素都會好啲。但換來既係比你地將佢做既野政治化推幾十頁。

我今日先知原來咁多巴絲打英文咁勁
但又唔show off 下既

駁唔到就縮返入你老母個閪度啦
肉酸到

咁你咪開po支持囉

唔緊要啦引渡條例過左,呢個post班反共義士到左集中營大把時間諗點反達

頂睇完第2句真係笑到停唔到

條傻鳩有理冇理都屈咗你反共先

係，全世界都唔反得中國

真呀 希望新聞以後用普通話播

同豬西溝通都有啲辛苦
證明佢驚你呢挺傻西睇唔明係有道理

下 有咩好覆？咁撚低能仲有咩好講

你唔好出街同d呀叔駁？ d呀叔一日到黑死撐中國強大中國友善 你唔撚見到佢地就逐個點反駁？ 你都戇撚鳩

講道理睇人架 d唔撚講道理既 同佢哂口水？

香港人心態
自己睇達哥自己大撚晒.可以要求達哥點點點
達哥唔跟就話佢奶共

原來傻嘅

呢d撚樣真係講都費撚事鬧完人以為自己好本事好醒 blocked7你算

成日攞免費娛樂嚟講...
其實我真係唔介意俾多少少錢享受更高質內容...

咁你send左mail比Game廠叫佢出返繁體未呀咁撚叻

笑左 你咪又一句話我傻既 就講完大家都一樣

只要有人找到一個理由可以誅心，事情都會立即成立，為何這麼容易觸犯底線？因為那條底線本來就可以隨便向前推進，而其他參與起鬨的人，得手就一齊來，不得手也不會有代價，只是散去再等下一次機會起鬨而已。

達哥fans質素顯而易見

唔該哂呢位反共前線士兵為我地示範咩叫上綱上線

比多少少錢.買起間Game廠叫佢出繁體字幕
咁就最高質啦

我咪問你肯回應人地論點未囉
下下話人反共 有冇其他嘢講呀 定係唔識反駁呀？

ok 咁你點樣 你有咩d可以做榜樣比我地呢d奶共既垃圾仔睇下？ 上連登diu 7達哥用簡體？

有正體都係用英文，電腦電話都係英文os

又係啲反共撚
唔睇殘體=反共比啲新意

你仲哂心機應班haters呢幾隻傻唔哂架

有睇開嘅都知達哥對於殘體字嘅評價係十分負面
因為佢認為字體過度簡化而冇咗個神粹/美感
但今晚可能因為自己偷懶翻譯而做出咗同佢自己一路以來嘅觀點相反嘅嘢 呢個先係最大問題
作為香港首席streamer(我認為） 達哥其中一樣最大嘅優點係佢有文化有眼界有學識 有自己嘅一套見解
但今晚佢所做嘅嘢無疑係令一部份人失望
佢自己一直都反殘體 今日用殘體字幕打機？
咁咪即係變相推廣殘體字 為咗貪方便推廣一啲佢自己所唾棄嘅嘢 呢個先至係令人失望嘅地方

(逃犯條例) 01消息: 政府擬有限度讓步, 但絕不接受「港人港審」

3個鐘前開100個reply都無 呢到...

達哥聽日叫d觀眾投票用英文定殘體字幕吧啦

成班傻閪嘈埋啲on9問題 真係大是大非果陣就唔會理 真係笑大人個口咩

係識駛鬼揀殘體英文廢到覺得睇打機字都辛苦就進修下啦

我估真係英文勁或都ok個d人平時應該上開reddit多

大陸人都會用英文架
你唔捍衛香港既獨特性正體中文反而用大陸人都會用既英文
所以你奶共

係咪扮得好似？任何方位都可以入到波

睇簡體字就係奶共 親共 染紅
敏唔敏感左少少？
睇咋，唔係跟住用普通話讀喎唔係寫喎
達哥打呢隻Game前前後後有冇染紅跡象？
小學雞冇野做就鍾意係咪都抽人水

你而家係咪質疑我地反共前線小隊既決策?

完全無理過我講既野

咁我想問返你 用蝗語 用簡體字幕 上面邊樣同奶共係有直接關係你最好搞清楚 你宜家係講緊反共 唔係反中 你講既全部都係反緊中國呢個文化載體

講奶共 係撐共產 反民主唔係用左簡體未幕 就突然毛主席上身好愛國 搞清楚未？

上面話睇英文walk through 都平八九成既人
有無試過即時譯返做通順既中文講出黎？
試過就知根本唔係你地講到咁易

唔會有人應你㗎

屌你啦
殘體轉繁體用word撳一粒制唔洗一秒就轉到啦
係撚技術問題咩
間game廠根本就冇放過台灣同香港在眼內
迴響夠大
比game廠知返既話
求其更新返一個patch就搞掂啦

同你意見唔同=haters
唔睇殘體就=反共
思路清晰

又黎誅心論

班撚樣仲大大聲為港發聲咁
喂 企開啲啦屌你老母.gif

你呢隻比較特別 講d野廢到人連應都唔想應..

文件只不過係一種載體 喺根本上同政治都扯唔埋

應該叫佢買起間廠再直接請達哥錄埋粵配audio track

上面有一班神人
請教下佢地啦

文字

lol駁唔到

就算係政府個d翻譯官即時翻譯都唔會咁流利通順
仲要叫你一路玩一路睇chat room一路翻譯喎

我唔係見住達哥咁苦惱 我真係懶撚到同你班垃圾仔講

自己係chartroom一味嘈 又唔諗下人地感覺 搞到個chartroom咁煩 達哥又頭痛 好心你地做人考慮下人地感受啦 唔係成日屌大陸人唔理人地目光周街柯尿柯屎？ 你地宜家唔理人地感受 少少野屌屌屌 屌所以話香港人真係同大陸人係同根

點會
讀吓linguistics先出黎講野

你可以收一收皮先 我地反共前線精英全部都係即時傳譯高手

你真係好可悲
叫你自己思考，你又只係叫我解釋
同你講google 有，你又要去百度

低級紅、高級黑都是網絡用語，簡單而言，一個是「豬隊友」，盲目地讚美、最終有反效果，而高級黑，即是人們經常說的「曲線」，似是讚美，實際是諷刺。

咁低級黑咪解做 你地好撚差咁反共囉，一咪係到反，為咗隻game 簡體字幕係到嘈，要人用英文，一係唔好玩，仲惡撚過中共，為反而反，又話支那達，明明做緊同一樣野
反共反撚到咁肉撚酸

算啦，我唔會叫你做狗嘅，我唔想貶低啲狗

外國其實眼入面只係識漢字
我識d香港住既法國人都唔識分繁簡

又打稻草人
我呢串thread無講過咁樣做等於奶共
同人argue之前睇清楚人地講咩先
對你升中有好大幫助

應該話多左班支那狗睇達哥 所以咪係連登死撐覺得無問題 對連登都幾失望 五毛同新移民多到

同d大陸人一樣咁玻璃心
小小野就奶共 大陸人就少少野就辱草

呢d人真係好低質

冇呀， 淨係見到你係咁幫達哥兜好好笑姐
不斷降低自己嘅標準底線，不如下次直播機打講埋普通話啦，咁就全部人都聽得明啦

結果到頭來成日串人地玻璃心既鍵國紅衛兵自己都係一樣冇咩思考能力..

講到尾係觸覺問題
上面有人拉到去乜鳩誅心
大佬呀 你做得公眾人物 就預左有幾千隻眼睇住自己
你做好做錯一件事 都會俾人放大幾千倍
等於馬時亨講句咩天口熱 可能真心係搞緊笑 但就俾人屌到出煙
去到同中港關係有關既野就更加要小心

連低級紅，高級黑都無聽過
重話反共?反包皮就得
敵人啲新聞都唔睇唔知內地發生緊咩事就反共
靠呢班人就食得屎啦

咁係咪代表用簡體字就等於向中共靠攏？ 其實有理性思考嘅一定唔會咁諗囉

所以日本game廠好多都有繁體
因為識漢字

網絡用語?邊撚到網絡用語呀 大陸網絡用語下嘛
一開始就叫你解釋下啲大陸用語啦 你又推推推 過咗咁耐 依家解釋到咪得囉
btw屈完人係反共未 你班傻鳩 唔睇殘體=反共 goodest logic

咁佢地冇丫麻做咩姐你

喺 淨係識一味反 一踩親條尾就哇哇叫

哦你仲覺得好勁？ 打完一大輪野 講哂達哥邊d似奶共既特徵 你唔撚係想屌柒佢奶共 唔通想讚佢呀？

又黎藍色窗簾？你咁講唔代表你意思係咁？

我之前玩Batman Arkham City都試過stream住玩
根本一路睇故仔再配音就難到痴線
我唔講到英譯中咁複雜
你睇住書面/台仔中文 即時轉做香港口語都難
達哥有時仲要配埋唔同人唔同語氣

呢個post有幾個近排先開始睇達哥嘅
唔知達哥以前原來乜都講

屌醒啲盲反傻西

我都叫佢地上google 睇新聞，又唔聽，一咪包坳頸
又話香港人唔講支那野，唔講同唔知係兩樣野㴝。。。
好似小朋友咁，我睇到好難過
香港靠佢地反共食得屎

啲垃圾識得屈人 唔睇殘體=反共之外仲識講乜

其實你只係為左反達而繼續回應, 連最基本既邏輯都放棄左
直播既觀眾係咩人, 講咩話?
到底有咩情況會令佢係有得揀正體中文講廣東話既時候都唔揀?

用一個唔合理既結果黎反對佢依家做緊既野, 你覺得合理?

達狗不意外 $$$

想知道連登反共大隊長們 入左倚天post宣戰未？

姐係俾咗錢至屌得？

佢地根本就滑坡

其實無人迫你地睇 唔想睇咪唔好睇囉

又係你呢啲傻鳩 唔睇殘體=反共

小題大做對邊個影響最大？

作為Fans 真係唔想佢承受太多壓力

偏偏呢個世界就係咁

d反共大隊長咁快唔見哂人 先前先有幾個不停話我唔反駁人論點 我講完又唔見哂

即你話香港靠呢班人真係死得

班撚樣收皮啦 貼埋引渡link呀 返左入老母西到呀

班友基本logic都未學過聽唔明你講咩架

滑坡唔係錯 但係錯在個邏輯都錯埋先死呢

所以話達哥影響力幾大
只要經佢開口列舉引渡條例嘅問題
效果絕對好過大家喺度開 POST 推到 1001

成班口就講住兒登好多中小學生
但係成日就係度玩膠 打簡體字 乜鳩666
尤其是班波台狗
班小學雞閪識分真心定假膠咩
佢哋剩係見到一個香港嘅討論區入面都有人用蝗語 咁佢哋自然會跟住用㗎啦
依啲問題就冇人屌
我就睇唔出佢哋有幾捍衛本土文化喇

1. 你覺得盲反, 但你又唔講點盲反?
一句你覺得就係盲反, 你唔覺得咁係有問題?

2. 你似乎GET錯我講野
我係話佢將「方便」 呢樣野既priority 擺先過其他價值同考慮
而唔係話佢賣港, 唔好打稻草人

可能佢依然鍾意正體多過殘體, 但係佢落左決定
個決定就係方便priority 擺先過其他價值同考慮
每個決定其實都係反映一個人對啲既排序, 呢個係事實

3.我係用正體中文+英文
但咁係唔會令到正體中文受傷害
因為用正體中文+英文係香港係好常見, 亦用左好多年, 而正體係咁既環境係保存左落黎
所以你係唔可以話我 「破壞咗中文正體依個語言，outweight咗人地對中文正體的堅持先。」

相反殘體就係壓迫緊正體中文, 因為中共係想滅正體, 一直宣傳殘體點好點好,EG 方便, 同中共接軌做生意
然後再迫人學,小學中學, 到大專都有
又試過試水溫想係媒體到取代正體中文
以致有啲小朋友, 我見過係有啲字唔識寫正體架

所以你個argument 係完全無力

岩呀 你幾時sd個msg叫佢講

我就係咁講 喂大佬你地咪咁癲啦 要嘈你地去連登開po 我一定到同班傻佬癲

但你地宜家你 chat room 嘈 搞到達哥又無心機又煩 咁自私既人都有

黎黎去去都係個幾個盲撐on9粉推post
一味不成邏輯咁攻擊 就為咗護主 人地邏輯硬少少就扮小丑 無撚腦 收檔啦
睇咗佢咁多年 好多人走哂 咪淨底你班垃圾囉 佢以前咩為人 講咩又唔扮無知 同班支那妹妹仔咁 個明星做乜都冇錯
公關唔理 越奶共 直播人數越低 留低班口腔期嘅低能兒咩都受 講黎都哂氣

重要有法文加醫學term，想佢點鳩up 啊，隨時一句識三隻字，真係你我他帶過咩，到時又係到比人問候， 人地諗住比大眾可以明姐又支持共產黨 又奶曬共 已將香港賣了佢普通人黎嫁炸 打機娛樂下嫁炸

達哥實有 mon post

咁係唔睇殘體咪唔撚好睇囉 達哥睇又有咩問題呀又？

你咁快跳出黎做乜啫
而家無人同緊你講野，樓上好多大篇大論又話文化保衛戰又剩，唔好以為個個留言都係話緊你，你條傻閪訓撚醒未？

STEAM好多GAME冇中文之後會比大量中國人洗負評
同今次單野咁似

波台狗真係隻隻都戇鳩
代表作係話達哥影響小朋友心智既同時自己成撚日出假膠post散播虛假言論

block得 呢d傻系講都哂氣 當自己岩哂人地錯哂 少更幾個呢d人 我睇連登都舒服d

論點都冇學人講logic...你班反共兄弟都唔敢直接講佢奶共就係因為呢樣野係logic fail
你咁講同自曝其短有咩分別..

我由達哥係舊登果時請羅莽師父做直播睇撚到依家
我未必晚晚都聽達哥.依家都係有時聽下
到現在達哥打FIFA果時都成日屌政府呢樣果樣
甚至玩Watch dogs果時達哥都特登影隻Game啲標語
反而有班人成眼紅達哥成班紅衛兵咁樣乜都要達哥表達上綱上綫
用簡體=奶共?屌唔走去拆撚左人地機場啲指示牌.
好多其他地方機場好似新加坡夠用簡體啦

咪on9啦，佢講完肯定冇人理

我個point好簡單
作為一個打住local旗號嘅公眾人物
係咪應該對自己講嘅嘢負責少少
尊重返自己文化
唔係同人講為方便 一句無所謂就算
特別係呢類對年青一代比較多嘅kol

仲有
唔係自己field嘅嘢唔熟好正常
唔係話唔俾佢評論
但你發現自己講錯嘢
作為一個稍有影響力嘅人 係咪應該負責任更正返
而唔係為咗造效果死頂
好多好似你咁樣 無獨立思考能力嘅小朋友會被佢誤導

有冇精通寫 code 嘅巴打可以寫個正體中文 mod 出嚟俾達哥轉玩 pc 版

仆街仔，用google 啦，一直叫你自己思考下，自己搵答案，你又唔去，後來發現原來你真係唔識嫁喎，咁我咪搵比你囉。

原來你連Chatroom 都冇睇，咁你係到嘈咩
唔係又要搵比你呀

你而家個前提就係佢d觀眾會被佢影響成 接受到簡體變成香港主流既人
但如果係咁點解chatroom會即刻引爆呢? 根本就唔通

大家每人夾少少搵台仔寫個正體中文包出嚟仲好

其實達哥都算係無妄之災
簡體字係中共推廣，而中共不停打壓香港文化，我明白有好多人見到簡體會覺得十分厭惡。
係打機角度黎講，無繁體，得簡體都惟有睇住先，因為中文方便理解。
所以係網上面，有部份人發言只憑感覺，鍾意/唔鍾意用呢個模式，有罵戰在所難免。
言論自由係十分可貴，但隨意發言有機會傷害到人，希望各位巴絲知道，唔好比人有機可乘不合理地束縛言論

擺低負評就走，駁我啦，你邏輯唔係好硬既咩

反用嫁，根本有班haters唔抵得達哥紅
重之達哥做親少少野就上綱上綫
十足十啲紅衛兵咁

你唔好扯開話題
你答我我成part討論有幾反共先
我提嘅只不過係作為kol應該注意嘅嘢
而達哥多數時間係忽略咗

點解chatroom會即時引爆
係因為觀眾年齡層唔同囉
咁都要問？
明明平時你地班達粉最中意話人地小學雞？

求教學

我認同你，佢講蝗語同埋講埋d假科學仲要死頂真係抵屌，但今次真係為左方便自己同觀眾等大家睇到舒服d我覺得冇錯亦唔算係鼓勵緊大家用簡中

仆街 今日飲左水 實比人話五毛 奶共 支持共產黨，明明最撚憎共產黨

所以話係無妄之災，係呢個繁簡話題上一定會比人入位

所以話果班人成班偽善到呢

首先我唔講達仔有時講錯野仲死都唔認呢點 我個人都覺得佢on99 早前睇復聯4講解 理解錯 chatroom答完又駁唔知係佢節目效果定個性on9 你咁講係岩

講返你第1個點 喂大佬 我地都係睇佢打機即？ 又唔係佢講普通話 又唔係佢屌柒廣東話 拿我真係唔覺得 係逼於無奈之下 （達仔英文差 fans唔會唔知）用簡體字幕 呢一樣 會對自己既文化有幾唔尊重？

我個人真係覺得 你要講呢樣 不如你過去笑波子大j西多士channel 屌 佢地犯既錯 嚴重過達哥既好撚多 一個on99一個日日吹奏大陸

拿我唔係話達哥完全無錯 身為港大中文系做唔到秒睇英文秒譯中文 再玩咁心跳加速既game 係佢唯一大問題

證明你根本冇睇 咁易比人陰到

唔係得中國食地溝油 唔係中國食就ok

懷疑法國人從中協助推廣簡體字，反佢老母臭閪法國狗

你話佢有繁簡兩隻入面揀 揀咗簡就話要屌啫
英同中揀揀中 就算簡體都好正常啦下嘛

講正事就潛水 成班都社會垃圾 鼠輩也

答咗我我點反共未

殘體唔算中文 所以正路應該揀英文

你覺得佢哋真係反共咩 佢哋反達咋

下 你都真係幾有趣 一時又幾理性長篇大論 一時又我寫非真心

定我覆緊2個人？

試問邊個睇完你打果埋 point 而唔覺得你鬧緊達仔奶共

如果有 中文u？

見到殘體好自然覺得好'UN'眼唔想睇
我寧願佢好似舊時咁自已鳩噏下英文仲好
我明佢係想方便啲講故仔睇得輕鬆啲
不過我就唔會再想睇啦

1001

算啦，有d人只係為左達到目的而將反共同正字當係condom咁用

分分鐘藍絲啦 不過連登咁多心智未成熟人睇 呢班撚樣真係要見一個屌一個 一陣啲人有樣學樣就仆街

其實大家屌完咪又係繼續照睇照奶

ok架 實無問題 自己唔鐘意咪唔好睇 呢個態度好好

但宜家就係有班人 自己唔鐘意 逼埋人地接受佢果套少少野嘈到飛野 點解唔可以好似呢位巴打咁理性d 唔鐘意 咪唔好睇

其一點解影響力大就唔可以做自己想做或者比佢自己選擇先 你地係法官？

其二 用簡體字就等於錯 就等於唔負責任？ 點解要用到誤導呢？

其實用簡體字並唔等於向中共靠攏

條友淨係識話人 唔識痾尿照下自己 打成段野都係咩垃圾呀 無撚腦呀 口腔期呀 發洩情緒再屌人無邏輯真心屈 我認輸好無

中文成日譯到九唔搭八
有中文都照用英文

係既 反達只係其中一個社會縮影 大把人掛羊頭賣狗肉 仲講咩反共

其實大家都有各自論據
而我覺得最重要係要將心比己
我冇睇佢直播 但上面講到醫學Terms 又法文
佢中文系大學畢業咋，唔好預期佢識呢d啦
有人會話： 唔識做Research? ，查字典小學先生無教你？
你代入佢角色會知，有心無力，無時間
已經足夠成為佢用簡體字既理由
我知細節既重要性，但無謂每一個細節都要捉住討論一大輪再大爆發啦

真係悲哀 呢d咪通識講既亂扣帽子

我真心懷疑上面講 用簡中字幕引伸出對自己文化唔尊重 文化毀滅 教壞下一代既果班人 其實知唔知youtube仲有更多仲奶共既kol少少事走黎屌7達哥奶共

講真，平時我都好少回講達哥啲post
因為聽左達哥咁耐其實佢唔會點care人地點將佢上綱上綫
所以我都好配服達哥EQ高
達哥都唔出聲咁我地又駛乜出聲
但今次真係頂唔撚順班紅衛兵
由舊登達哥同羅莽師父拍metal gear請羅莽師父做直播
果時chatroom已經好唔識尊重人，成日問羅莽師父唔係咁好問題
搞到達哥依家都唔會請嘉賓做直播
達哥都成日搞抽獎回饋返啲人，每日依然2小時直播
以香港做streamer黎講已經算係好好
有邊個咁好心機每日兩個鐘
唔理隻game好唔好玩都玩到爆機為止
依家睇達哥睇下又少一年
總有一日達哥會唔開台
所以今次真係頂唔順唔出聲唔得

唔通直播前做哂翻譯先打比觀眾睇？
根本有好多考慮因素被人忽略左

無錯 宜家做免費娛樂都要18般武藝 達哥肯每日開台講時事 除左紅日病左 風雨不改 仲有幾多個做到

你地撚樣咪執系到 仲係到屌屌屌 遲d無埋達哥 唉 我真係覺得達哥總有日會因為呢班撚樣心淡收山

有好多人唔明白
睇一年少一年既道理
咁樣嘈落去最傷既係邊個

香港人係咁 免費既野最貴 魚蛋論

無話可唔可以
係睇你過唔過到自己

同埋第二part誤導 唔想答你
兩個point已經排版隔開咗
消化清楚人地講咩先好回

佢哋最想就係達哥收皮 佢哋又點會傷

連登仔叻到個個都SI高手

佢地會去屌鳩人做乜用簡體唔用繁體（用念力）

中文佢都唔柒識啦, 汞都唔識讀, 細個冇睇過etv?
平時班達粉就垃圾水泡科扮大袋, 周圍笑人低學歷, 覺得自己偶像好把炮
笑佢英文屎就話中文系咋

又係到鳩up 用個簡體字幕要講到過唔過到自己果關 加上達哥種申過係無繁中 無繁中 無繁中先至用

咁又點樣影響到觀眾覺得 原來簡體好正？

同埋呀 好撚心 個人學下理性分析啦 人講乜就信咩 你講到香港觀眾聽咩就信咩 你估個個似你呀

講真，我唔係達粉亦都唔覺得達哥係一個聖人咩都岩咩都正確
只不過係聽達哥fifa講野，由舊登到依現在都知達哥其實人品真係算唔錯
見到一個好人要咁樣成日比人抹黑成日比人上綱上綫真係替達哥唔抵

你呢d咪高質評論囉
一個完美既對人唔對事

達哥解決方法如下：

字幕範圍打格仔 or
直接將字幕範圍 cut 走

達哥係用電腦做直播，
以上兩點應該難度唔大。

咁就做到得達哥自己 PS4 睇到字幕，
自己可以即時轉達返遊戲內容出嚟俾觀眾，
觀眾又唔洗傷眼睇殘體字。

最佳解決辦法啦 上面鬧過既都唔好再睇 反正達哥已經佢地魔化到又奶共 又破壞香港文化既大魔頭 做乜都唔稱心如意

希望佢頂得住 要面對咁多攻擊好驚撐唔到落去

達哥因為冇繁中而棄用一直有用開既英文而用簡中 其實我都理解佢 正如好多90 00後話香港服務差食物唔好食又貴而返大陸飲喜茶食海底撈一樣 識好多達粉廣東話都講唔正
利申 十年達粉 大學時期開始暗戀佢

屌你好撚心你盲嘅唔好阻人討論啦
明明已經對返上個reply嘅point去覆
睇清楚人地討論緊咩先駁嘴好唔好？

簡體字唔只有大陸用，而且錯的是想消滅繁體的中共。
你地班人冇睇過外國劇集或動漫，通常簡體快同有D根本無人譯繁，你地又唔睇，個個都四或者五國語言至少

就快1001

睇隻狗打機？

吹呀？ 你班撚樣一個唔高興 就係 Chatroom又洗版又講野咁撚難聽 搞到大家幾難受 宜家係針對你d垃圾 好唔舒服？ 咁反省下屌你老母

同埋你果d 係呀 位係排左 但有咩說服人既point ？

我就算係屌柒你 我都係有 point 咁屌 傻鳩 我係逐個 point 黎屌柒你

有睇開動漫睇英文翻譯幾咁閒 出得又快甚至食生肉都唔少啦 就算英文唔掂台灣一樣大把繁中翻譯 難道要上貼吧求［大神］share?

咁小既一件事都可以就爆PO

大家都是中国人
达仔都是执行任务罢了

你連最基本對號入座都做唔到
可以對你有咩期望
你係不停造新嘅稻草人嚟打咋

少少野唔知嘈乜
我地香港人不嬲用淘宝
饮喜茶
用普通话
写简体
系街痾屎

大是大非同娱乐紧系拣娱乐
反共只系一少拙人
成班控制狂

佢都話隻game係有講病患，會有專業名詞未必睇得明，咁中文睇得明就一定唔會翻譯錯，話容易理解啲，佢都解釋咗做咩仲要為難佢

達仔用簡體字幕>貿易戰>引渡條例>立法會搶主席台

呢班仆街有咩得救

標準回覆：係你廢姐，唔好以為個個都似係咁先得嫁

我上面嘅留言建議你點睇

係我眼中 你又唔係一個活生生 比我發泄既經驗包 老實講我都唔想屌你 但你講d真係好無腦

一句講唔講到自己果關就當駁左人 一句你理解錯我意思 自己睇清楚先當駁左人

我唔知你有冇睇早幾晚直播 你呢d咪就係 郁d就叫達哥重睇復仇4既傻鳩講錯又唔係邊 一咪重睇 我宜逐個 point 黎屌你 開心未？

連登仔：擋著字幕達哥咪又係睇簡體字 結論：奶共

擋字幕好on9，睇唔到當無野
跟本好小事，為屌而屌
個個鍵盤戰士

你中意啦
咁中意出醜咪由你

咁而家個爭議唔係殘體字幕度咩
睇唔到唔係當無嘢
睇唔到已經就係解決方法啦...

佢都話細公司做唔到咁多翻譯，外國game都屌？又唔係隻game本身唔好玩，只係無繁體，英文又會有啲專用名詞，佢又唔係讀醫學系，所以先用比較容易配音嘅字幕，大家都唔會理解錯，你咁唔想見到殘體咪唔睇

兒登仔真係好犯賤
每日用兩粒鐘睇自己唔鍾意既野
然後上黎開post屌

1.點解覺得盲反我上面都講咗，當達哥只有英文同殘體的情況下，點解選擇一邊係比較接近繁體中文的殘體，就喺賣港同破壞繁體的行為，從而抵制佢，我認為依一點就喺盲反，你真喺唔明白的，我都無辦法。

2. 你唔好忘記佢的priority喺選擇殘體，能夠翻譯得更好，為觀眾提供更好的遊戲理解同互動，帶更好的實況質素，提供更好的娛樂俾大家，依個先喺佢的價值，您所認為的「方便」。咁你覺得依個情況喺破壞到正體中文，overweight到人地對中文的體法，咁都只係你覺得選擇唔用殘體字重要過佢所認為的價值，但點解喺一隻冇繁體的遊戲入面，依個排序喺有問題？

3.你話中英夾雜喺因為唔會令中文受到傷害，喺因為依個情況喺香港十分常見。但事實上中英夾雜其實係破壞咗中文的文法同用法，點解我就唔可以話你overright人地對純正中文的堅持。另外，正體中文+英文依個情況喺好常見，多年保存下來，所以就喺無問題。咁我都可以話殘體+正體並存喺無問題，正如英式英文同美式英文並存一樣。

殘體點解會壓迫到正體語言，喺因為中共的動機同行為，藉殘體消滅正體，破壞香港的價值，依個先喺問題所在。點解現今學生會唔識寫正體，正正係因為以上原因，喺教育問題。點解傳媒會嘗試試取代正體語言，因為喺政府同中共的壓力。
但你覺得達哥係一隻冇得選擇繁體的遊戲入面，就話佢係破壞繁體，宣傳殘體。咁佢選擇英文的時候，咁您會唔會話佢選擇英文，點解要破壞包含正體中文的殘體？

點解我話盲反，明未？搬夠龍門未？

關佢咩事啊，收咗咁多年錢都慘？

巴打你真係好心機打咁大段野同啲人討論
我真係無咁好心機
講真，有睇達哥或者識達哥都好清楚佢份人係點
政治取態亦都係點
有班人根本真係為反而反
重之達哥以後唔開台就開心

你真係講得好好 句句都講再入肉 支持你 我都無精力同果班又搬龍門又亂扣人帽子既人討論

動漫繁簡都有的話當然睇繁，但係你睇下日韓劇／綜藝都係簡體佔大部分，你等幾星期，結局都出埋，再睇繁的之前幾集，有冇人譯都成問題

唔知呀 等咗幾個鐘都無英文學

講緊達哥要一邊配音一邊翻譯啊，你得唔得先？得咪睇你直播囉，直播打機加翻譯加配音，唔係直播你查字典咁柒啊

on撚9咁都有得屌
佢睇唔明英文又冇繁中揀
咁可以點

利申 非觀眾

我只係覺得，依家連登太多人搬龍門搬得太過份，盲反得太恐怖，根本冇哂批判性思考。好憎依啲扮哂好客觀咁，但全部都喺好主見咁講佢自己認為啱的事，其實就喺盲反同強加自己果套落人地身上，人地講唔啱佢嘅嘢就話人賣港，破壞香港價值，包括今次依個繁體問題。但冇諗過其實香港依家變到咁的核心問題喺邊，同毛澤東喺文革時期做嘅嘢真喺冇乜分別

今次真喺頂唔順真係要表達意見
利申有睇過達哥，但唔係達迷，只喺想以事論事。

淨係班焦土撚
搞到而加逃犯修訂危危乎都夠傻閪啦
而加就縮曬返龜頭度
日日笑飯民和理非
人地比人告鳩埋啦
你班勇武鍵戰連登仔貢獻過咩呀
淨係識口誅筆伐
叫你做實事就「返工 不了」
屌你班毒撚真係收撚柒鳩皮啦

多謝巴打
只喺想保持自己心水清

個個講緊捍衛繁體字，你就曬自己英文勁，知你叻啦，你最好幫達哥將隻game配翻廣東話，一陣達哥翻譯錯又話人中文系，又要睇又要話。

英文同中文有咩關係?
有人逼緊香港人用英文代替中文
有政權用英文黎文化侵略香港?
香港由開埠都係用繁體中文, 英文亦都係法定語言,
同時係香港開埠直到而家小學中學大學嘅必修科

瘋狂 F5 追緊 POST，好正，追到瞓唔著...

Too long didn’t read

英文係香港必修科
嘩，唔講以為香港人啲英文好撚叻

呀屌，一睇先知原來重撚差過上海

又唔係你玩，你又唔洗配音，都無考慮過達哥要即場翻譯，又唔聽人解釋，你估個個睇字幕啊，咪又係聽達哥講，唔好咁自私啦，佢都係唔想影響遊戲進度同故事內容嘅準確性，真兄弟嘅都會諗下佢嘅感受啦

您講緊乜？重點？

then bye

btw好欣賞您之前講香港人篇文

駁唔到係到玩小學雞回覆

講緊直播打機仲要花精神翻譯，會影響遊戲進度，劇情嘅準確性，你都九唔搭八

係囉
讀得唔好, 唔夠人揪緊係唔係學好啲; 而係放棄呢個語言啦
廣州人都係咁放棄自己粵語咋嘛
合理

根本就唔應該玩台灣同香港人都唔應該幫襯
有乜理由唔出繁中版
搵人翻譯洗幾錢呀
攻左支那市場就唔理港台同海外港台人?

其實我係有感而發
我都唔認為我睇法係岩晒
同一樣道理，好似今次咁
達哥選擇一種自己易明既字幕而被人上綱上綫到奶共唔守護香港文化
呢種道德批判真係好恐怖
同一時間班人就覺得自己睇左達哥咁耐好似老馮咁唔尊重
以往啲人追擊達哥我都好少出聲
但今次真係頂唔順班人

人地唔重視你市場仲死埋去咁撚委屈舐人屎忽
香港人就係咁
能屈能伸
關心返工做奴隸
YEAH

唔好將呢樣野扯到放棄啲咩文化語言
扯咁遠做咩?又想上綱上綫呀紅衛兵?
唔通叫達哥一住揸住本字典查字一住玩呀
學識體諒下人啦紅衛兵

用咩語音都係翻譯翻廣東話㗎啦，你第一日睇達哥？有邊次語音轉普通話啊，講字幕關語音咩事，台灣都用普通話，係咪之後玩台灣game都有罪？

中共而家就係玩潛移物化
廣州人嘅粵語死因之一就係潛移物化
收左錢做野都叫講得通
無收錢係到幫人做政治任務
上綱上綫?
等到香港全部打殘體先屌囉

虛心求問
佢究竟問緊乜

香港醫療負擔真係好重
希望你早日康復

作為觀眾我就鍾意以前鳩譯多過依家玩配音
但玩既係達哥選擇權應該係佢手上
佢一開始都想揀繁體再加上佢都話好多專業用語未必識
學佢話齊如果佢揀法文法字玩到卡關咪又俾人話拉布文科仔

只係玩隻GAME啫點解講到好似搞文革咁大影響

(其實達哥用電腦直播時可唔可以人手遮咗D字?
咁佢又睇到,觀眾又唔使迫睇)

多謝關心，你都喺

下9唔撚搭8
自己玩game都拉埋落直播度?
佢以前啲英文字幕都係9up架啦

仆你個街平時你班波台玩假膠扮中國人用簡體字又笑鳩人地反中，你有冇入過佢地d post屌鳩佢地潛移默化影響其他人啊，欺善怕惡偽善者